#doc_id = https://www.trthaber.com/haber/dunya/aa-muhabiri-sejfovic-gorev-icin-gittigi-filistindeki-izlenimlerini-anlatti-808859.html
#metadata = 01.11.2023 11:43
#sent_id = 1
#text = AA muhabiri Sejfovic, görev için gittiği Filistin'deki izlenimlerini anlattı
AA B-ORG
muhabiri O
Sejfovic B-PER
, O
görev O
için O
gittiği O
Filistin'deki B-LOC
izlenimlerini O
anlattı O

#sent_id = 2
#text = İsrail'in Batı Şeria ve Gazze'deki yoğun saldırılarının ardından bölgeye giden AA muhabirlerinden Semir Sejfovic, Filistin halkına yapılan zulmün bugüne kadar karşılaştığı en insanlık dışı durum olduğunu söyleyerek "Filistin, insanlığın öldüğü yer." dedi.
İsrail'in B-LOC
Batı B-LOC
Şeria I-LOC
ve O
Gazze'deki B-LOC
yoğun O
saldırılarının O
ardından O
bölgeye O
giden O
AA B-ORG
muhabirlerinden O
Semir B-PER
Sejfovic I-PER
, O
Filistin B-LOC
halkına O
yapılan O
zulmün O
bugüne O
kadar O
karşılaştığı O
en O
insanlık O
dışı O
durum O
olduğunu O
söyleyerek O
" O
Filistin B-LOC
, O
insanlığın O
öldüğü O
yer O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = 3
#text = Sejfovic, gerçekleri kamuoyuna aktarmak amacıyla gittiği ve 19 gün kaldığı bölgede Kudüs, Ramallah, Nablus, Cenin ve Eriha gibi kentlerinden yayın yaparak Filistin'de yaşadıklarını ve gazetecilik tecrübelerini Bosna Hersek'in başkenti Saraybosna'daki meslektaşıyla paylaştı.
Sejfovic B-PER
, O
gerçekleri O
kamuoyuna O
aktarmak O
amacıyla O
gittiği O
ve O
19 O
gün O
kaldığı O
bölgede O
Kudüs B-LOC
, O
Ramallah B-LOC
, O
Nablus B-LOC
, O
Cenin B-LOC
ve O
Eriha B-LOC
gibi O
kentlerinden O
yayın O
yaparak O
Filistin'de B-LOC
yaşadıklarını O
ve O
gazetecilik O
tecrübelerini O
Bosna B-LOC
Hersek'in I-LOC
başkenti O
Saraybosna'daki B-LOC
meslektaşıyla O
paylaştı O
. O

#sent_id = 4
#text = Sahada birçok zorlukla karşılaştığını aktaran Sejfovic, "Amacımız sadece gerçeği göstermekti. Gazze'de uçaklarla yapılanlar, Batı Şeria'da karadan yapılıyor. 12'den fazla cenazeye katıldım. Aralarında İsrail'in saldırılarında ölen 4 çocuk vardı. Kameralar Gazze'ye dönükken benzer ve hatta aynısı Batı Şeria'da da yaşanıyor." diye konuştu.
Sahada O
birçok O
zorlukla O
karşılaştığını O
aktaran O
Sejfovic B-PER
, O
" O
Amacımız O
sadece O
gerçeği O
göstermekti O
. O
Gazze'de B-LOC
uçaklarla O
yapılanlar O
, O
Batı B-LOC
Şeria'da I-LOC
karadan O
yapılıyor O
. O
12'den O
fazla O
cenazeye O
katıldım O
. O
Aralarında O
İsrail'in B-LOC
saldırılarında O
ölen O
4 O
çocuk O
vardı O
. O
Kameralar O
Gazze'ye B-LOC
dönükken O
benzer O
ve O
hatta O
aynısı O
Batı B-LOC
Şeria'da I-LOC
da O
yaşanıyor O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = 5
#text = Sejfovic, bölgede akreditasyonlarını alır almaz İsrail kanalları aracılığıyla ne hakkında yayın yapıp yapamayacakları yönünde "bilgilendirildiklerini" söyleyerek "Bizler gözlerimizle gördüklerimize tanık olmaya gittik." ifadelerini kullandı.
Sejfovic B-PER
, O
bölgede O
akreditasyonlarını O
alır O
almaz O
İsrail B-LOC
kanalları O
aracılığıyla O
ne O
hakkında O
yayın O
yapıp O
yapamayacakları O
yönünde O
" O
bilgilendirildiklerini O
" O
söyleyerek O
" O
Bizler O
gözlerimizle O
gördüklerimize O
tanık O
olmaya O
gittik O
. O
" O
ifadelerini O
kullandı O
. O

#sent_id = 6
#text = Gazze'de iletişim ve internet yeniden kesildi
Gazze'de B-LOC
iletişim O
ve O
internet O
yeniden O
kesildi O

#sent_id = 7
#text = "İsrail'in Gazze'deki saldırıları en büyük savaşlardan biri"
" O
İsrail'in B-LOC
Gazze'deki B-LOC
saldırıları O
en O
büyük O
savaşlardan O
biri O
" O

#sent_id = 8
#text = İsrail'in Sderot ve Askalan kentlerinde de bulunduğunu anlatan Sejfovic, "Orada silahlanmış İsrail askerleri mevcut. Bir tepeden İsrail'in Gazze'yi sürekli nasıl bombaladığına şahit oluyorsunuz. İsrail kara operasyonu için hazırlanıyor ancak bir şeylerin planlandığı gibi gitmediği aşikar." değerlendirmesini yaptı.
İsrail'in B-LOC
Sderot B-LOC
ve O
Askalan B-LOC
kentlerinde O
de O
bulunduğunu O
anlatan O
Sejfovic B-PER
, O
" O
Orada O
silahlanmış O
İsrail B-LOC
askerleri O
mevcut O
. O
Bir O
tepeden O
İsrail'in B-LOC
Gazze'yi B-LOC
sürekli O
nasıl O
bombaladığına O
şahit O
oluyorsunuz O
. O
İsrail B-LOC
kara O
operasyonu O
için O
hazırlanıyor O
ancak O
bir O
şeylerin O
planlandığı O
gibi O
gitmediği O
aşikar O
. O
" O
değerlendirmesini O
yaptı O
. O

#sent_id = 9
#text = Sejfovic, şöyle devam etti:
Sejfovic B-PER
, O
şöyle O
devam O
etti O
: O

#sent_id = 10
#text = "Gazze'deki meslektaşlarımdan gelen görüntüler İsrail'in hedefinde kadın, çocuk, hastane ve doktorların olduğunu gösteriyor. Kızılhaç yetkilileriyle görüşme şansı da buldum. Onlar 4 doktorun yaşamını yitirdiğini söyledi. Batı Şeria'da, Nablus'ta bilerek sağlık ocakları vuruldu. Sağlık çalışanları ile gazeteciler de hedef oldu. Bazı gazeteciler ise tehdit mesajları aldı."
" O
Gazze'deki B-LOC
meslektaşlarımdan O
gelen O
görüntüler O
İsrail'in B-LOC
hedefinde O
kadın O
, O
çocuk O
, O
hastane O
ve O
doktorların O
olduğunu O
gösteriyor O
. O
Kızılhaç B-ORG
yetkilileriyle O
görüşme O
şansı O
da O
buldum O
. O
Onlar O
4 O
doktorun O
yaşamını O
yitirdiğini O
söyledi O
. O
Batı B-LOC
Şeria'da I-LOC
, O
Nablus'ta B-LOC
bilerek O
sağlık O
ocakları O
vuruldu O
. O
Sağlık O
çalışanları O
ile O
gazeteciler O
de O
hedef O
oldu O
. O
Bazı O
gazeteciler O
ise O
tehdit O
mesajları O
aldı O
. O
" O

#sent_id = 11
#text = İsrail ordusu 7 Ekim’den bu yana Gazze’de 11 binden fazla yeri vurduğunu bildirdi
İsrail B-LOC
ordusu O
7 O
Ekim O
’ O
den O
bu O
yana O
Gazze B-LOC
’ O
de O
11 O
binden O
fazla O
yeri O
vurduğunu O
bildirdi O

#sent_id = 12
#text = İsrailli yerlilerin medyaya karşı son derece olumsuz davranış sergilediğini söyleyen Sejfovic, hepsinin silahlı olduğunu belirtti.
İsrailli O
yerlilerin O
medyaya O
karşı O
son O
derece O
olumsuz O
davranış O
sergilediğini O
söyleyen O
Sejfovic B-PER
, O
hepsinin O
silahlı O
olduğunu O
belirtti O
. O

#sent_id = 13
#text = Semir Sejfovic, Gazze'deki insanların insani yardım olmadan susuz, elektriksiz ve açlık içerisinde kapalı kaldığını vurgulayarak "Oradaki insanların Batı ülkeleri ve medyasının büyük desteğini alan silahlı güce karşı yapabilecekleri bir şeyleri yok. İsrail'in Gazze'deki saldırıları en büyük savaşlardan biri. Hayatını kaybeden masum insanların yanında buradaki en büyük kurban 'gazetecilik ve gerçeklik'." dedi.
Semir B-PER
Sejfovic I-PER
, O
Gazze'deki B-LOC
insanların O
insani O
yardım O
olmadan O
susuz O
, O
elektriksiz O
ve O
açlık O
içerisinde O
kapalı O
kaldığını O
vurgulayarak O
" O
Oradaki O
insanların O
Batı O
ülkeleri O
ve O
medyasının O
büyük O
desteğini O
alan O
silahlı O
güce O
karşı O
yapabilecekleri O
bir O
şeyleri O
yok O
. O
İsrail'in B-LOC
Gazze'deki B-LOC
saldırıları O
en O
büyük O
savaşlardan O
biri O
. O
Hayatını O
kaybeden O
masum O
insanların O
yanında O
buradaki O
en O
büyük O
kurban O
' O
gazetecilik O
ve O
gerçeklik O
' O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = 14
#text = "Batı Şeria'da çocuklar öldürülüyor"
" O
Batı B-LOC
Şeria'da I-LOC
çocuklar O
öldürülüyor O
" O

#sent_id = 15
#text = Filistin halkının kendilerini terk edilmiş hissettiklerini aktaran Sejfovic, "Filistinliler oldukça misafirperver bir halk ancak hepsinde korku var. Batı Şeria'da çocuklar öldürülüyor. İsrail askeri geceleri insanların evlerine silahlı giriyor." diye konuştu.
Filistin B-LOC
halkının O
kendilerini O
terk O
edilmiş O
hissettiklerini O
aktaran O
Sejfovic B-PER
, O
" O
Filistinliler O
oldukça O
misafirperver O
bir O
halk O
ancak O
hepsinde O
korku O
var O
. O
Batı B-LOC
Şeria'da I-LOC
çocuklar O
öldürülüyor O
. O
İsrail B-LOC
askeri O
geceleri O
insanların O
evlerine O
silahlı O
giriyor O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = 16
#text = AA muhabiri Sejfovic, Ukrayna'da da bulunduğunu anımsatarak "Ukrayna ve Filistin'de sivillerin öldürülmesi ne yazık ki medya ve uluslararası toplumun ikiyüzlülüğünü gösterdi. Bir yanda Rusya'ya yaptırım uygulayan, tamamen izole eden bir Batı varken diğer yanda İsrail'i yücelten, kurban resmi çizen bir Batı var." ifadelerini kullandı.
AA B-ORG
muhabiri O
Sejfovic B-PER
, O
Ukrayna'da B-LOC
da O
bulunduğunu O
anımsatarak O
" O
Ukrayna B-LOC
ve O
Filistin'de B-LOC
sivillerin O
öldürülmesi O
ne O
yazık O
ki O
medya O
ve O
uluslararası O
toplumun O
ikiyüzlülüğünü O
gösterdi O
. O
Bir O
yanda O
Rusya'ya B-LOC
yaptırım O
uygulayan O
, O
tamamen O
izole O
eden O
bir O
Batı B-LOC
varken O
diğer O
yanda O
İsrail'i B-LOC
yücelten O
, O
kurban O
resmi O
çizen O
bir O
Batı B-LOC
var O
. O
" O
ifadelerini O
kullandı O
. O

#sent_id = 17
#text = Filistin ve İsrail çatışmasında büyük şaşkınlık yaşadığını ifade eden Sejfovic, sözlerini şöyle bitirdi:
Filistin B-LOC
ve O
İsrail B-LOC
çatışmasında O
büyük O
şaşkınlık O
yaşadığını O
ifade O
eden O
Sejfovic B-PER
, O
sözlerini O
şöyle O
bitirdi O
: O

#sent_id = 18
#text = "Filistin halkına kimse yardım edemiyor. Savaş suçlularına ilişkin kanıtlar da var. Filistinlilere yapılanlar bu zamana kadar Avrupa'dan Latin Amerika'ya, Orta Doğu'dan Ukrayna'da tanık olduğum en insanlık dışı durum. Bir dönem Ukrayna'da gerçek, ölenlerin uluslararası medya tarafından bir sayıya dönüştürülmesiydi. Filistin ise insanlığın öldüğü yer."
" O
Filistin B-LOC
halkına O
kimse O
yardım O
edemiyor O
. O
Savaş O
suçlularına O
ilişkin O
kanıtlar O
da O
var O
. O
Filistinlilere O
yapılanlar O
bu O
zamana O
kadar O
Avrupa'dan B-LOC
Latin B-LOC
Amerika'ya I-LOC
, O
Orta B-LOC
Doğu'dan I-LOC
Ukrayna'da B-LOC
tanık O
olduğum O
en O
insanlık O
dışı O
durum O
. O
Bir O
dönem O
Ukrayna'da B-LOC
gerçek O
, O
ölenlerin O
uluslararası O
medya O
tarafından O
bir O
sayıya O
dönüştürülmesiydi O
. O
Filistin B-LOC
ise O
insanlığın O
öldüğü O
yer O
. O
" O

#doc_id = https://www.trthaber.com/haber/dunya/ap-muhabiri-gazze-ofisi-saldirisini-anlatti-581336.html
#metadata = 17.05.2021 13:06
#sent_id = 19
#text = AP muhabiri Gazze ofisi saldırısını anlattı
AP B-ORG
muhabiri O
Gazze B-LOC
ofisi O
saldırısını O
anlattı O

#sent_id = 20
#text = AP muhabiri Fares Akram İsrail’in saldırı esnasında neler yaşadığını ve binadan nasıl kaçtığını anlattı. 
AP B-ORG
muhabiri O
Fares B-PER
Akram I-PER
İsrail B-LOC
’ O
in O
saldırı O
esnasında O
neler O
yaşadığını O
ve O
binadan O
nasıl O
kaçtığını O
anlattı O
. O

#sent_id = 20-1
#text = Akram, "Eve döndüm. Keşke güvende olduğumu söyleyebilseydim ama artık Gazze’de güvenli bir yer yok" diye açıklama yaptı.
Akram B-PER
, O
" O
Eve O
döndüm O
. O
Keşke O
güvende O
olduğumu O
söyleyebilseydim O
ama O
artık O
Gazze'de B-LOC
güvenli O
bir O
yer O
yok O
" O
diye O
açıklama O
yaptı O
. O

#sent_id = 21
#text = İsrail’in bombaları çocuk, kadın demeden sivillerin üzerine yağarken basını da ayırmadı.
İsrail'in B-LOC
bombaları O
çocuk O
, O
kadın O
demeden O
sivillerin O
üzerine O
yağarken O
basını O
da O
ayırmadı O
. O

#sent_id = 22
#text = İsrail kuvvetleri ABD haber ajansı AP ve El Cezire'nin bulunduğu binayı bombaladığında basın mensupları canlarını kurtarmaya çalıştı.
İsrail B-LOC
kuvvetleri O
ABD B-LOC
haber O
ajansı O
AP B-ORG
ve O
El B-ORG
Cezire'nin I-ORG
bulunduğu O
binayı O
bombaladığında O
basın O
mensupları O
canlarını O
kurtarmaya O
çalıştı O
. O

#sent_id = 23
#text = Hamas askeri istihbaratının binanın içinde faaliyet gösterdiğini iddia eden İsrail kuvvetleri habercilerin binasını yerle bir etti.
Hamas B-ORG
askeri O
istihbaratının O
binanın O
içinde O
faaliyet O
gösterdiğini O
iddia O
eden O
İsrail B-LOC
kuvvetleri O
habercilerin O
binasını O
yerle O
bir O
etti O
. O

#sent_id = 24
#text = "Gazze'de güvenli bir yer yok"
" O
Gazze'de B-LOC
güvenli O
bir O
yer O
yok O
" O

#sent_id = 25
#text = İsrail ordusu tahliye için basın mensuplarına bir saat verirken AP muhabiri Fares Akram binadan nasıl kaçtığını anlattı.
İsrail B-LOC
ordusu O
tahliye O
için O
basın O
mensuplarına O
bir O
saat O
verirken O
AP B-ORG
muhabiri O
Fares B-PER
Akram I-PER
binadan O
nasıl O
kaçtığını O
anlattı O
. O

#sent_id = 26
#text = "Tahliye, tahliye" bağrışları ile uyanan ve korkan Akram, ne olduğunu anlayamadığını belirtti.
" O
Tahliye O
, O
tahliye O
" O
bağrışları O
ile O
uyanan O
ve O
korkan O
Akram B-PER
, O
ne O
olduğunu O
anlayamadığını O
belirtti O
. O

#sent_id = 27
#text = Dışarı çıkmak için 10 dakikası olan Akram dizüstü bilgisayarını ve diğer birkaç eşyasını aldı. Akram o anları şöyle anlattı:
Dışarı O
çıkmak O
için O
10 O
dakikası O
olan O
Akram B-PER
dizüstü O
bilgisayarını O
ve O
diğer O
birkaç O
eşyasını O
aldı O
. O
Akram B-PER
o O
anları O
şöyle O
anlattı O
: O

#sent_id = 28
#text = “Yıllardır çalıştığım, arkadaşlarımdan, ailemden ve meslektaşlarımızdan hatıralarla dolu ofise duygulanarak baktım. Ailemin resmini, kızım tarafından bana verilen bir kahve kupası ve çalışma sertifikamı aldım. Kaskımı taktım ve koştum.Şimdi evdeyim. Keşke burada güvende olduğumu söyleyebilseydim ama yapamam. Gazze'de güvenli bir yer yok”
“ O
Yıllardır O
çalıştığım O
, O
arkadaşlarımdan O
, O
ailemden O
ve O
meslektaşlarımızdan O
hatıralarla O
dolu O
ofise O
duygulanarak O
baktım O
. O
Ailemin O
resmini O
, O
kızım O
tarafından O
bana O
verilen O
bir O
kahve O
kupası O
ve O
çalışma O
sertifikamı O
aldım O
. O
Kaskımı O
taktım O
ve O
koştum O
. O
Şimdi O
evdeyim O
. O
Keşke O
burada O
güvende O
olduğumu O
söyleyebilseydim O
ama O
yapamam O
. O
Gazze'de B-LOC
güvenli O
bir O
yer O
yok O
” O

#doc_id = https://www.trthaber.com/haber/dunya/dunya-gazze-icin-ayakta-858345.html
#metadata = 18.05.2024 23:07
#sent_id = 29
#text = Dünya Gazze için ayakta
Dünya O
Gazze B-LOC
için O
ayakta O

#sent_id = 30
#text = Dünyada Filistin'e destek gösterileri sürüyor.
Dünyada O
Filistin'e B-LOC
destek O
gösterileri O
sürüyor O
. O

#sent_id = 30-1
#text = Almanya'nın başkenti Berlin'de düzenlenen gösteride Alman polisi göstericilere sert müdahalede bulundu.
Almanya'nın B-LOC
başkenti O
Berlin'de B-LOC
düzenlenen O
gösteride O
Alman O
polisi O
göstericilere O
sert O
müdahalede O
bulundu O
. O

#sent_id = 30-2
#text = ABD'nin birçok kentinde göstericiler, İsrail'i protesto etti.
ABD'nin B-LOC
birçok O
kentinde O
göstericiler O
, O
İsrail'i B-LOC
protesto O
etti O
. O

#sent_id = 30-3
#text = İngiltere, Avusturya ve İrlanda'da da göstericiler Filistin'e destek için yürüdü.
İngiltere B-LOC
, O
Avusturya B-LOC
ve O
İrlanda'da B-LOC
da O
göstericiler O
Filistin'e B-LOC
destek O
için O
yürüdü O
. O

#sent_id = 31
#text = Kreuzberg ilçesindeki Oranien Meydanı'nda toplanan binlerce kişi, daha sonra Mitte ilçesinde bulunan Neptunbrunnen Meydanı'na kadar yürüdü.
Kreuzberg B-LOC
ilçesindeki O
Oranien B-LOC
Meydanı'nda I-LOC
toplanan O
binlerce O
kişi O
, O
daha O
sonra O
Mitte B-LOC
ilçesinde O
bulunan O
Neptunbrunnen B-LOC
Meydanı'na I-LOC
kadar O
yürüdü O
. O

#sent_id = 32
#text = İsrail'in Gazze'ye yönelik saldırılarını protesto eden göstericiler, Filistin bayrakları ile üzerinde "Gazze'deki soykırım hepimizi etkiliyor", "Soykırımı durdurun, Filistin özgür kalacak", "Gazze'de soykırımı durdurun", "Siyonizm suçtur, ellerinizi Filistin'den çekin" ve "İşgal terörünü bitirin" yazan döviz ve pankartlar taşıdı.
İsrail'in B-LOC
Gazze'ye B-LOC
yönelik O
saldırılarını O
protesto O
eden O
göstericiler O
, O
Filistin B-LOC
bayrakları O
ile O
üzerinde O
" O
Gazze'deki B-LOC
soykırım O
hepimizi O
etkiliyor O
" O
, O
" O
Soykırımı O
durdurun O
, O
Filistin B-LOC
özgür O
kalacak O
" O
, O
" O
Gazze'de B-LOC
soykırımı O
durdurun O
" O
, O
" O
Siyonizm O
suçtur O
, O
ellerinizi O
Filistin'den B-LOC
çekin O
" O
ve O
" O
İşgal O
terörünü O
bitirin O
" O
yazan O
döviz O
ve O
pankartlar O
taşıdı O
. O

#sent_id = 33
#text = Alman hükümetinin İsrail'e verdiği desteği eleştiren göstericiler, "Almanya finanse ediyor, İsrail bombalıyor", "Alman silahı, Alman parası, dünyanın her yerinde cinayet", "İsrail terör devletidir", "Ateşkes şimdi" ve "İşgali durdurun" şeklinde sloganlar attı.
Alman O
hükümetinin O
İsrail'e B-LOC
verdiği O
desteği O
eleştiren O
göstericiler O
, O
" O
Almanya B-LOC
finanse O
ediyor O
, O
İsrail B-LOC
bombalıyor O
" O
, O
" O
Alman O
silahı O
, O
Alman O
parası O
, O
dünyanın O
her O
yerinde O
cinayet O
" O
, O
" O
İsrail B-LOC
terör O
devletidir O
" O
, O
" O
Ateşkes O
şimdi O
" O
ve O
" O
İşgali O
durdurun O
" O
şeklinde O
sloganlar O
attı O
. O

#sent_id = 34
#text = Breite ile Fischerinsel caddelerinin kesiştiği bölgede yürüyüşü durduran polis, gösteriye müdahale etti. 
Breite B-LOC
ile O
Fischerinsel B-LOC
caddelerinin O
kesiştiği O
bölgede O
yürüyüşü O
durduran O
polis O
, O
gösteriye O
müdahale O
etti O
. O

#sent_id = 34-1
#text = Çıkan arbedede polis göstericilere yönelik biber gazı kullandı ve çok sayıda eylemciyi gözaltına aldı.
Çıkan O
arbedede O
polis O
göstericilere O
yönelik O
biber O
gazı O
kullandı O
ve O
çok O
sayıda O
eylemciyi O
gözaltına O
aldı O
. O

#sent_id = 34-2
#text = Biber gazından etkilenen birçok gösterici olay yerine gelen ambulansta ayakta tedavi edildi.
Biber O
gazından O
etkilenen O
birçok O
gösterici O
olay O
yerine O
gelen O
ambulansta O
ayakta O
tedavi O
edildi O
. O

#sent_id = 35
#text = Arbedenin ardından polisin devam etmesine izin verdiği yürüyüş, Neptunbrunnen Meydanı'nda son buldu.​​​​​​​
Arbedenin O
ardından O
polisin O
devam O
etmesine O
izin O
verdiği O
yürüyüş O
, O
Neptunbrunnen B-LOC
Meydanı'nda I-LOC
son O
buldu O
. O

#sent_id = 37
#text = Polis Sözcüsü Anja Dierschke, yaptığı açıklamada, gösteride gözaltına alınanların tam sayısını veremeyeceğini ancak bu sayının şimdilik 10'un altında olduğunu söyledi.
Polis O
Sözcüsü O
Anja B-PER
Dierschke I-PER
, O
yaptığı O
açıklamada O
, O
gösteride O
gözaltına O
alınanların O
tam O
sayısını O
veremeyeceğini O
ancak O
bu O
sayının O
şimdilik O
10'un O
altında O
olduğunu O
söyledi O
. O

#sent_id = 38
#text = Dierschke, bu kişilere iftira atmak ve halkı kışkırtmak suçlamalarının yöneltildiğini belirtti.
Dierschke B-PER
, O
bu O
kişilere O
iftira O
atmak O
ve O
halkı O
kışkırtmak O
suçlamalarının O
yöneltildiğini O
belirtti O
. O

#sent_id = 39
#text = Sözcü Direschke, gösteriye 6 bin 200 kişinin katıldığını kaydetti.
Sözcü O
Direschke B-PER
, O
gösteriye O
6 O
bin O
200 O
kişinin O
katıldığını O
kaydetti O
. O

#sent_id = 40
#text = Gösteriyi düzenleyenler ise 10 binden fazla kişinin gösteriye katıldığını duyurdu.
Gösteriyi O
düzenleyenler O
ise O
10 O
binden O
fazla O
kişinin O
gösteriye O
katıldığını O
duyurdu O
. O

#sent_id = 42
#text = Londra'da Regent Caddesi'nde Filistin'le dayanışma göstermek ve Gazze'de ateşkes çağrısıyla başlayan yürüyüş Başbakanlık Ofisi 10 Numara'nın bulunduğu Downing Sokağı girişinde sona erdi.
Londra'da B-LOC
Regent B-LOC
Caddesi'nde I-LOC
Filistin'le B-LOC
dayanışma O
göstermek O
ve O
Gazze'de B-LOC
ateşkes O
çağrısıyla O
başlayan O
yürüyüş O
Başbakanlık O
Ofisi O
10 O
Numara'nın O
bulunduğu O
Downing B-LOC
Sokağı I-LOC
girişinde O
sona O
erdi O
. O

#sent_id = 43
#text = Yaklaşık 250 binden fazla insanın katıldığı yürüyüşte protestocular "Özgür Filistin", "Nehirden denize Filistin özgür olacak" ve "Rishi Sunak saklanamazsın, seni soykırımla yargılayacağız" sloganları attı.
Yaklaşık O
250 O
binden O
fazla O
insanın O
katıldığı O
yürüyüşte O
protestocular O
" O
Özgür O
Filistin B-LOC
" O
, O
" O
Nehirden O
denize O
Filistin B-LOC
özgür O
olacak O
" O
ve O
" O
Rishi B-PER
Sunak I-PER
saklanamazsın O
, O
seni O
soykırımla O
yargılayacağız O
" O
sloganları O
attı O
. O

#sent_id = 44
#text = Yürüyüş güzergahında, yolun daraldığı bir noktada Filistin destekçileri ile İsrail destekçileri karşı karşıya geldi.
Yürüyüş O
güzergahında O
, O
yolun O
daraldığı O
bir O
noktada O
Filistin B-LOC
destekçileri O
ile O
İsrail B-LOC
destekçileri O
karşı O
karşıya O
geldi O
. O

#sent_id = 44-1
#text = Polisin ve yürüyüş organize edenlerin aldığı önlem sayesinde büyük bir olay yaşanmazken, İsrail destekçisi bir kişi, Filistin destekçileriyle sözlü tartışmaya girdi.
Polisin O
ve O
yürüyüş O
organize O
edenlerin O
aldığı O
önlem O
sayesinde O
büyük O
bir O
olay O
yaşanmazken O
, O
İsrail B-LOC
destekçisi O
bir O
kişi O
, O
Filistin B-LOC
destekçileriyle O
sözlü O
tartışmaya O
girdi O
. O

#sent_id = 45
#text = İsrail destekçisi eylemci, polis tarafından yürüyüş güzergahından çıkarılırken, Filistin destekçileri büyük bir pankartı iki grup arasında açarak taraflar arasındaki teması kesti.
İsrail B-LOC
destekçisi O
eylemci O
, O
polis O
tarafından O
yürüyüş O
güzergahından O
çıkarılırken O
, O
Filistin B-LOC
destekçileri O
büyük O
bir O
pankartı O
iki O
grup O
arasında O
açarak O
taraflar O
arasındaki O
teması O
kesti O
. O

#sent_id = 47
#text = Downing Sokağı girişinde kurulan platformda ilk konuşmayı 14 yaşındaki Filistinli Abdurrahman yaptı.
Downing B-LOC
Sokağı I-LOC
girişinde O
kurulan O
platformda O
ilk O
konuşmayı O
14 O
yaşındaki O
Filistinli O
Abdurrahman B-PER
yaptı O
. O

#sent_id = 48
#text = Tüm Filistinli çocuklar adına konuştuğunu belirten Abdurrahman, "Tüm çocuklar gibi eğitimimize devam etmek, ailemizle yaşamak istiyoruz. Ancak İsrail buna izin vermiyor ve tüm dünya buna sessiz kalıyor." dedi.
Tüm O
Filistinli O
çocuklar O
adına O
konuştuğunu O
belirten O
Abdurrahman B-PER
, O
" O
Tüm O
çocuklar O
gibi O
eğitimimize O
devam O
etmek O
, O
ailemizle O
yaşamak O
istiyoruz O
. O
Ancak O
İsrail B-LOC
buna O
izin O
vermiyor O
ve O
tüm O
dünya O
buna O
sessiz O
kalıyor O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = 50
#text = PCS sendikası üyesi memurlar, İsrail'e silah satışına onay vermeyecek
PCS B-ORG
sendikası O
üyesi O
memurlar O
, O
İsrail'e B-LOC
silah O
satışına O
onay O
vermeyecek O

#sent_id = 51
#text = Filistinli foto muhabiri Motaz Azaiza da 200 günü aşan Gazze saldırılarında umudunu kaybettiği anlar olsa da Londra'daki yürüyüşün kendisine yeniden umut verdiğini söyledi.
Filistinli O
foto O
muhabiri O
Motaz B-PER
Azaiza I-PER
da O
200 O
günü O
aşan O
Gazze B-LOC
saldırılarında O
umudunu O
kaybettiği O
anlar O
olsa O
da O
Londra'daki B-LOC
yürüyüşün O
kendisine O
yeniden O
umut O
verdiğini O
söyledi O
. O

#sent_id = 52
#text = Gazze'nin güzelliklerini göstermek için foto muhabirliğe başladığını anlatan Azaiza, İsrail'in Gazze'deki saldırılarıyla Gazzelileri bölgeden çıkarmayı amaçladığını ifade etti.
Gazze'nin B-LOC
güzelliklerini O
göstermek O
için O
foto O
muhabirliğe O
başladığını O
anlatan O
Azaiza B-PER
, O
İsrail'in B-LOC
Gazze'deki B-LOC
saldırılarıyla O
Gazzelileri O
bölgeden O
çıkarmayı O
amaçladığını O
ifade O
etti O
. O

#sent_id = 53
#text = Azaiza, "Çektiklerimden gördüğünüz gibi masum bebekleri öldürüyorlar. Evinde yaşamak isteyen herkesi öldürüyorlar." diye konuştu.
Azaiza B-PER
, O
" O
Çektiklerimden O
gördüğünüz O
gibi O
masum O
bebekleri O
öldürüyorlar O
. O
Evinde O
yaşamak O
isteyen O
herkesi O
öldürüyorlar O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = 54
#text = Kamu ve Ticari Hizmetler Sendikası (PCS) Genel Sekreteri Fran Heathcote, devlet memuru olan üyelerinin silah satışıyla ilgili belgeleri işleme koymayacağının ve bu taleplerin gelmesi halinde iş bırakma eylemi yapacaklarının altını çizdi.
Kamu B-ORG
ve I-ORG
Ticari I-ORG
Hizmetler I-ORG
Sendikası I-ORG
( O
PCS B-ORG
) O
Genel O
Sekreteri O
Fran B-PER
Heathcote I-PER
, O
devlet O
memuru O
olan O
üyelerinin O
silah O
satışıyla O
ilgili O
belgeleri O
işleme O
koymayacağının O
ve O
bu O
taleplerin O
gelmesi O
halinde O
iş O
bırakma O
eylemi O
yapacaklarının O
altını O
çizdi O
. O

#sent_id = 55
#text = Heathcote, "Üyelerimizin, İsrail'in Gazze'deki korkunç saldırılarını onaylamasına izin vermeyeceğiz. Filistin için, Orta Doğu için ve tüm insanlık için İsrail'e silah göndermeyi durdurmalı, acil ateşkesi sağlamalı ve ölümlere son vermeliyiz." ifadelerini kullandı.
Heathcote B-PER
, O
" O
Üyelerimizin O
, O
İsrail'in B-LOC
Gazze'deki B-LOC
korkunç O
saldırılarını O
onaylamasına O
izin O
vermeyeceğiz O
. O
Filistin B-LOC
için O
, O
Orta B-LOC
Doğu I-LOC
için O
ve O
tüm O
insanlık O
için O
İsrail'e B-LOC
silah O
göndermeyi O
durdurmalı O
, O
acil O
ateşkesi O
sağlamalı O
ve O
ölümlere O
son O
vermeliyiz O
. O
" O
ifadelerini O
kullandı O
. O

#sent_id = 56
#text = "Bu kadar zaman geçip hiçbir şeyin değişmemesine inanamıyorum"
" O
Bu O
kadar O
zaman O
geçip O
hiçbir O
şeyin O
değişmemesine O
inanamıyorum O
" O

#sent_id = 57
#text = Soyadını paylaşmak istemeyen Adrian isimli protestocu yaptığı açıklamada, Gazze'de yaşananların soykırım kabul edilmesi için yeterli delil olmasa Uluslararası Adalet Divanında sürecin bu kadar uzamayacağına dikkati çekti.
Soyadını O
paylaşmak O
istemeyen O
Adrian B-PER
isimli O
protestocu O
yaptığı O
açıklamada O
, O
Gazze'de B-LOC
yaşananların O
soykırım O
kabul O
edilmesi O
için O
yeterli O
delil O
olmasa O
Uluslararası B-ORG
Adalet I-ORG
Divanında I-ORG
sürecin O
bu O
kadar O
uzamayacağına O
dikkati O
çekti O
. O

#sent_id = 58
#text = Adrian, İngiliz hükümetinin tarafsızlık istediğini belirterek, şunları kaydetti:
Adrian B-PER
, O
İngiliz B-ORG
hükümetinin I-ORG
tarafsızlık O
istediğini O
belirterek O
, O
şunları O
kaydetti O
: O

#sent_id = 59
#text = "Tarafsız davranarak mazlumun haklarına saygı göstermeli. Ancak görünen o ki parlamentomuza bile sızılmış. Muhafazakar Partinin yüzde 80'i İsrail'in dostu olarak İsrail'e karşı yanlı bir tutum sergilenmesini destekliyor. İşçi Partisinin yüzde 37'si İsrail'in dostu. Rusya'nın dostu ya da Çin'in dostu diye benzeri bir grup olsaydı bu çok büyük bir tepki uyandırırdı. Rusya, Ukrayna'ya baskı yapıyor ve ülkemiz Ukraynalılara karşı harika bir misafirperverlik gösteriyor. Ukraynalılara evlerimizi açıyoruz, Ukrayna'ya silah gönderiyoruz ancak İsrail benzeri bir baskıyı Filistinlilere yaptığı zaman mazlumun yanında yer almıyoruz."
" O
Tarafsız O
davranarak O
mazlumun O
haklarına O
saygı O
göstermeli O
. O
Ancak O
görünen O
o O
ki O
parlamentomuza O
bile O
sızılmış O
. O
Muhafazakar B-ORG
Partinin I-ORG
yüzde O
80'i O
İsrail'in B-LOC
dostu O
olarak O
İsrail'e B-LOC
karşı O
yanlı O
bir O
tutum O
sergilenmesini O
destekliyor O
. O
İşçi B-ORG
Partisinin I-ORG
yüzde O
37'si O
İsrail'in B-LOC
dostu O
. O
Rusya'nın B-LOC
dostu O
ya O
da O
Çin'in B-LOC
dostu O
diye O
benzeri O
bir O
grup O
olsaydı O
bu O
çok O
büyük O
bir O
tepki O
uyandırırdı O
. O
Rusya B-LOC
, O
Ukrayna'ya B-LOC
baskı O
yapıyor O
ve O
ülkemiz O
Ukraynalılara O
karşı O
harika O
bir O
misafirperverlik O
gösteriyor O
. O
Ukraynalılara O
evlerimizi O
açıyoruz O
, O
Ukrayna'ya B-LOC
silah O
gönderiyoruz O
ancak O
İsrail B-LOC
benzeri O
bir O
baskıyı O
Filistinlilere O
yaptığı O
zaman O
mazlumun O
yanında O
yer O
almıyoruz O
. O
" O

#sent_id = 60
#text = İsrail'in kuruluşunda önemli etkisi olan Balfour Deklarasyonuna değinen Adrian, burada geçen yerel halka saygı duyulması ilkesinin ihlal edildiğine işaret etti.
İsrail'in B-LOC
kuruluşunda O
önemli O
etkisi O
olan O
Balfour O
Deklarasyonuna O
değinen O
Adrian B-PER
, O
burada O
geçen O
yerel O
halka O
saygı O
duyulması O
ilkesinin O
ihlal O
edildiğine O
işaret O
etti O
. O

#sent_id = 61
#text = Adrian, batı dünyasının Filistinlilerin yaşadıklarına tepki göstermediğini de aktararak, "Aynı şey İrlanda'da olsaydı, İngiliz ordusu 35 bin İrlandalıyı öldürseydi dünya böyle sessiz kalmazdı. Sadece Orta Doğulu oldukları için bunlar oluyor. Irksal bağımız yok ancak sorumluluklarımız var." ifadelerini kullandı.
Adrian B-PER
, O
batı O
dünyasının O
Filistinlilerin O
yaşadıklarına O
tepki O
göstermediğini O
de O
aktararak O
, O
" O
Aynı O
şey O
İrlanda'da B-LOC
olsaydı O
, O
İngiliz O
ordusu O
35 O
bin O
İrlandalıyı O
öldürseydi O
dünya O
böyle O
sessiz O
kalmazdı O
. O
Sadece O
Orta O
Doğulu O
oldukları O
için O
bunlar O
oluyor O
. O
Irksal O
bağımız O
yok O
ancak O
sorumluluklarımız O
var O
. O
" O
ifadelerini O
kullandı O
. O

#sent_id = 62
#text = Claire Lodge isimli eylemci ise 7 Ekim'den bu yana tüm yürüyüşlere katıldığını dile getirerek, "Başta, 1-2 hafta sonra dünyanın yaşananlara bir dur diyeceğini düşünüyorduk. Bu kadar zaman geçip hiçbir şeyin değişmemesine inanamıyorum." dedi.
Claire B-PER
Lodge I-PER
isimli O
eylemci O
ise O
7 O
Ekim'den O
bu O
yana O
tüm O
yürüyüşlere O
katıldığını O
dile O
getirerek O
, O
" O
Başta O
, O
1 O
- O
2 O
hafta O
sonra O
dünyanın O
yaşananlara O
bir O
dur O
diyeceğini O
düşünüyorduk O
. O
Bu O
kadar O
zaman O
geçip O
hiçbir O
şeyin O
değişmemesine O
inanamıyorum O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = 63
#text = Lodge, İngiltere hükümetine inancı kalmadığını da ifade etti.
Lodge B-PER
, O
İngiltere B-ORG
hükümetine I-ORG
inancı O
kalmadığını O
da O
ifade O
etti O
. O

#sent_id = 63-1
#text = Seçimlerle iktidar değiştirmenin de Gazze'deki duruma etki etmeyeceğini kaydeden Lodge, finansal boykot ve işleri durduracak eylemlerin etkili olacağını söyledi.
Seçimlerle O
iktidar O
değiştirmenin O
de O
Gazze'deki B-LOC
duruma O
etki O
etmeyeceğini O
kaydeden O
Lodge B-PER
, O
finansal O
boykot O
ve O
işleri O
durduracak O
eylemlerin O
etkili O
olacağını O
söyledi O
. O

#sent_id = 64
#text = Yaşadığı bölgede iktidardaki Muhafazakar Partinin desteklendiğini anlatan Lodge, "Orada bile Filistin meselesine çok büyük destek var ancak hiçbir değişiklik olmuyor." diye konuştu.
Yaşadığı O
bölgede O
iktidardaki O
Muhafazakar B-ORG
Partinin I-ORG
desteklendiğini O
anlatan O
Lodge B-PER
, O
" O
Orada O
bile O
Filistin B-LOC
meselesine O
çok O
büyük O
destek O
var O
ancak O
hiçbir O
değişiklik O
olmuyor O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = 66
#text = İrlanda Filistin Dayanışma Derneğince, Dublin'deki "Garden of Remembrance" parkında düzenlenen gösteriye birçok dernek, siyasi parti yetkilileri ve yüzlerce insan katıldı.
İrlanda B-ORG
Filistin I-ORG
Dayanışma I-ORG
Derneğince I-ORG
, O
Dublin'deki B-LOC
" O
Garden B-LOC
of I-LOC
Remembrance I-LOC
" O
parkında I-LOC
düzenlenen O
gösteriye O
birçok O
dernek O
, O
siyasi O
parti O
yetkilileri O
ve O
yüzlerce O
insan O
katıldı O
. O

#sent_id = 67
#text = Filistin ve İrlanda bayrakları taşıyan göstericiler daha sonra Kildare Caddesi'ne yürüdü.
Filistin B-LOC
ve O
İrlanda B-LOC
bayrakları O
taşıyan O
göstericiler O
daha O
sonra O
Kildare B-LOC
Caddesi'ne I-LOC
yürüdü O
. O

#sent_id = 68
#text = Göstericiler, "Gazze'deki soykırımı bitirin", "Şimdi ateşkes" ve "Özgür Filistin" yazılı dövizler taşıdı.
Göstericiler O
, O
" O
Gazze'deki B-LOC
soykırımı O
bitirin O
" O
, O
" O
Şimdi O
ateşkes O
" O
ve O
" O
Özgür O
Filistin B-LOC
" O
yazılı O
dövizler O
taşıdı O
. O

#sent_id = 69
#text = Gösteriye katılan Türk vatandaşı Burak Kuralkan ve Dublin College Üniversitesi (UCD) öğrencisi Heather Eogan, açıklamalarda bulundu.
Gösteriye O
katılan O
Türk O
vatandaşı O
Burak B-PER
Kuralkan I-PER
ve O
Dublin B-ORG
College I-ORG
Üniversitesi I-ORG
( O
UCD B-ORG
) O
öğrencisi O
Heather B-PER
Eogan I-PER
, O
açıklamalarda O
bulundu O
. O

#sent_id = 70
#text = "'Yalnız değilsiniz' demek için buradayız"
" O
' O
Yalnız O
değilsiniz' O
demek O
için O
buradayız O
" O

#sent_id = 71
#text = İsrail'in tüm dünyanın gözü önünde yapmış olduğu katliamı, herkesin televizyonlardan izlediğini söyleyen Kuralkan, "Adaletin kaybolduğu, insanlığın yok olduğu bugünlerde Filistin halkı bize harika bir direnişi gösteriyor ve biz de bugün onların yanında olduğumuzu söylemek için aslında buradayız. En azından biz de 'sizlerin yanınızdayız', 'yalnız değilsiniz' demek için buradayız."diye konuştu.
İsrail'in B-LOC
tüm O
dünyanın O
gözü O
önünde O
yapmış O
olduğu O
katliamı O
, O
herkesin O
televizyonlardan O
izlediğini O
söyleyen O
Kuralkan B-PER
, O
" O
Adaletin O
kaybolduğu O
, O
insanlığın O
yok O
olduğu O
bugünlerde O
Filistin B-LOC
halkı O
bize O
harika O
bir O
direnişi O
gösteriyor O
ve O
biz O
de O
bugün O
onların O
yanında O
olduğumuzu O
söylemek O
için O
aslında O
buradayız O
. O
En O
azından O
biz O
de O
' O
sizlerin O
yanınızdayız' O
, O
' O
yalnız O
değilsiniz' O
demek O
için O
buradayız O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = 72
#text = Kuralkan, "İsrail'in yapmış olduğu bu soykırım, bu adaletsizlik maalesef hepimizi derinden etkilemekte ve üzmekte. Filistin halkının da hepimize o kararlı duruşuyla, inancıyla aslında büyük bir insanlık ve iman dersi verdiğini görüyoruz." dedi.
Kuralkan B-PER
, O
" O
İsrail'in B-LOC
yapmış O
olduğu O
bu O
soykırım O
, O
bu O
adaletsizlik O
maalesef O
hepimizi O
derinden O
etkilemekte O
ve O
üzmekte O
. O
Filistin B-LOC
halkının O
da O
hepimize O
o O
kararlı O
duruşuyla O
, O
inancıyla O
aslında O
büyük O
bir O
insanlık O
ve O
iman O
dersi O
verdiğini O
görüyoruz O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = 73
#text = Gösteriye katılmalarının önemli olduğunu belirten Eogan, UCD'nin İsrail'i boykot etmesi ve yaptırım uygulaması için kampa devam ettiklerini, protestoya destek amaçlı kamptan bir ekibin buraya geldiğini, insanların UCD'nin tepkisinin ne kadar utanç verici olduğunu ve tepki verme konusunda eylem eksikliğini bilmeleri için görünürlüklerini arttırmak istediklerini dile getirdi.
Gösteriye O
katılmalarının O
önemli O
olduğunu O
belirten O
Eogan B-PER
, O
UCD'nin B-ORG
İsrail'i B-LOC
boykot O
etmesi O
ve O
yaptırım O
uygulaması O
için O
kampa O
devam O
ettiklerini O
, O
protestoya O
destek O
amaçlı O
kamptan O
bir O
ekibin O
buraya O
geldiğini O
, O
insanların O
UCD'nin B-ORG
tepkisinin O
ne O
kadar O
utanç O
verici O
olduğunu O
ve O
tepki O
verme O
konusunda O
eylem O
eksikliğini O
bilmeleri O
için O
görünürlüklerini O
arttırmak O
istediklerini O
dile O
getirdi O
. O

#sent_id = 74
#text = Eogan, "Şu anda Filistin'de olup bitenleri düşünmek bile korkunç. Refah'ta şiddetin tırmandığını düşünmek korkunç. Buna karşı önlem almak istemeyenlerin olduğunu düşünmek inanılmaz, bu yüzden benim ve öğrenci arkadaşlarım için harekete geçmek kolay. Neyi riske attığımızın bir önemi yok çünkü Filistin'deki insanların ne kaybettiğini hayal etmek bile mümkün değil." ifadelerini kullandı.
Eogan B-PER
, O
" O
Şu O
anda O
Filistin'de B-LOC
olup O
bitenleri O
düşünmek O
bile O
korkunç O
. O
Refah'ta B-LOC
şiddetin O
tırmandığını O
düşünmek O
korkunç O
. O
Buna O
karşı O
önlem O
almak O
istemeyenlerin O
olduğunu O
düşünmek O
inanılmaz O
, O
bu O
yüzden O
benim O
ve O
öğrenci O
arkadaşlarım O
için O
harekete O
geçmek O
kolay O
. O
Neyi O
riske O
attığımızın O
bir O
önemi O
yok O
çünkü O
Filistin'deki B-LOC
insanların O
ne O
kaybettiğini O
hayal O
etmek O
bile O
mümkün O
değil O
. O
" O
ifadelerini O
kullandı O
. O

#sent_id = 76
#text = Avusturya: Başkentin 10’uncu bölgesindeki Kültürler Meydanı’nda toplanan binlerce kişi, Filistin bayraklarının yanı sıra "Soykırıma hayır", "Terörist İsrail", "Özgür Gazze" yazılı pankartlar taşıdı.
Avusturya: O
Başkentin O
10 O
’ O
uncu O
bölgesindeki O
Kültürler B-LOC
Meydanı I-LOC
’ O
nda O
toplanan O
binlerce O
kişi O
, O
Filistin B-LOC
bayraklarının O
yanı O
sıra O
" O
Soykırıma O
hayır O
" O
, O
" O
Terörist O
İsrail B-LOC
" O
, O
" O
Özgür O
Gazze B-LOC
" O
yazılı O
pankartlar O
taşıdı O
. O

#sent_id = 77
#text = Nekbe-Büyük Felaketin 76’ncı yıl dönümü nedeniyle ülkenin birçok yerinden başkente gelen Filistin destekçileri, konuşmaların ardından Favoritenstrasse üzerinden Antonplatz’a kadar yürüdü.
Nekbe O
- O
Büyük O
Felaketin O
76 O
’ O
ncı O
yıl O
dönümü O
nedeniyle O
ülkenin O
birçok O
yerinden O
başkente O
gelen O
Filistin B-LOC
destekçileri O
, O
konuşmaların O
ardından O
Favoritenstrasse B-LOC
üzerinden O
Antonplatz B-LOC
’ O
a O
kadar O
yürüdü O
. O

#sent_id = 78
#text = Gösteride, "İntifada ve Nehirden denize Özgür Filistin" sloganları atılmaması, aksi takdirde protestoya izin verilmeyeceği uyarısında bulunuldu.
Gösteride O
, O
" O
İntifada O
ve O
Nehirden O
denize O
Özgür O
Filistin B-LOC
" O
sloganları O
atılmaması O
, O
aksi O
takdirde O
protestoya O
izin O
verilmeyeceği O
uyarısında O
bulunuldu O
. O

#sent_id = 79
#text = Nekbe’nin tarihçesi ve Gazze’de yaşananların anlatıldığı gösteride konuşan SÖZ (Geleceğin Sosyal Avusturya’sı) Partisi Başkanı Hakan Gördü, Avusturyalı siyasetçilerin Gazze’de olup bitenden haberdar olduklarını, sivillerin, çocukların, kadınların öldürüldüğünü bildiklerini ama buna rağmen sessiz kaldıklarını söyledi.
Nekbe O
’ O
nin O
tarihçesi O
ve O
Gazze B-LOC
’ O
de O
yaşananların O
anlatıldığı O
gösteride O
konuşan O
SÖZ B-ORG
(Geleceğin I-ORG
Sosyal I-ORG
Avusturya'sı) I-ORG
Partisi I-ORG
Başkanı O
Hakan B-PER
Gördü I-PER
, O
Avusturyalı O
siyasetçilerin O
Gazze B-LOC
’ O
de O
olup O
bitenden O
haberdar O
olduklarını O
, O
sivillerin O
, O
çocukların O
, O
kadınların O
öldürüldüğünü O
bildiklerini O
ama O
buna O
rağmen O
sessiz O
kaldıklarını O
söyledi O
. O

#sent_id = 80
#text = Gördü, "Bugün bir siyasi görüş, bir ideoloji, bir din adına değil, sadece insanlık adına konuşuyoruz. Hıristiyan, Müslüman ve Yahudiler hep birlikte, sivillerin, çocukların öldürülmesinin yanlış olduğunu söylemek için buradayız." diye konuştu.
Gördü B-PER
, O
" O
Bugün O
bir O
siyasi O
görüş O
, O
bir O
ideoloji O
, O
bir O
din O
adına O
değil O
, O
sadece O
insanlık O
adına O
konuşuyoruz O
. O
Hıristiyan O
, O
Müslüman O
ve O
Yahudiler O
hep O
birlikte O
, O
sivillerin O
, O
çocukların O
öldürülmesinin O
yanlış O
olduğunu O
söylemek O
için O
buradayız O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = 81
#text = Alman siyasetçi, eski Federal Meclis Milletvekili Annette Groth da Gazze’deki soykırım ve barbarca katliamlara kayıtsız kalmayan sayısız insanın sokaklara inerek tepkisini ortaya koyduğunu ancak Avrupa’da birçok ülkede Filistin’e destek gösterileri düzenleyenlere yönelik baskıların ciddi oranda arttığını anlattı.
Alman O
siyasetçi O
, O
eski O
Federal B-ORG
Meclis I-ORG
Milletvekili O
Annette B-PER
Groth I-PER
da O
Gazze'deki B-LOC
soykırım O
ve O
barbarca O
katliamlara O
kayıtsız O
kalmayan O
sayısız O
insanın O
sokaklara O
inerek O
tepkisini O
ortaya O
koyduğunu O
ancak O
Avrupa'da B-LOC
birçok O
ülkede O
Filistin'e B-LOC
destek O
gösterileri O
düzenleyenlere O
yönelik O
baskıların O
ciddi O
oranda O
arttığını O
anlattı O
. O

#sent_id = 82
#text = Groth, 2010’da Mavi Marmara gemisinde bir aktivist olarak bulunduğunu, o dönemde İsrail askerlerinin yaralı aktivistlere ne kadar acımasızca davrandığına şahit olduğunu anlattı.
Groth B-PER
, O
2010'da O
Mavi O
Marmara O
gemisinde O
bir O
aktivist O
olarak O
bulunduğunu O
, O
o O
dönemde O
İsrail B-LOC
askerlerinin O
yaralı O
aktivistlere O
ne O
kadar O
acımasızca O
davrandığına O
şahit O
olduğunu O
anlattı O
. O

#sent_id = 83
#text = Alman Başbakan Scholz'a Gazze tepkisi
Alman O
Başbakan O
Scholz'a B-PER
Gazze B-LOC
tepkisi O

#sent_id = 84
#text = Tel Aviv yönetiminin Refah’a yönelik başlattığı işgal girişimine rağmen Alman Başbakan Olaf Scholz’un hala "İsrail’in insan haklarına ve uluslararası hukuka riayet ettiğini" söylediğini hatırlatan Groth, şöyle devam etti:
Tel B-ORG
Aviv I-ORG
yönetiminin I-ORG
Refah B-LOC
’ O
a O
yönelik O
başlattığı O
işgal O
girişimine O
rağmen O
Alman O
Başbakan O
Olaf B-PER
Scholz I-PER
’ O
un O
hala O
" O
İsrail B-LOC
’ O
in O
insan O
haklarına O
ve O
uluslararası O
hukuka O
riayet O
ettiğini O
" O
söylediğini O
hatırlatan O
Groth B-PER
, O
şöyle O
devam O
etti O
: O

#sent_id = 85
#text = "Nerde yaşıyor bu Şansölye (Başbakan)! Hepimiz biliyoruz ki çok uzun zamandır İsrail, insan haklarına ve uluslararası hukuka saygı göstermiyor. Bu nedenle bizler sokaklardayız. İsrail’den bir gazetecinin yazdığı gibi, Gazze’de tahliye alanları, yok etme alanlarına dönüştü. Bizler (Gazze'de insanların) yok edildiğine şahidiz. Bu nedenle, her yerde yüksek sesle söylüyorum; (Bu katliamlar) Benim adıma yapılmasın."
" O
Nerde O
yaşıyor O
bu O
Şansölye O
( O
Başbakan O
) O
! O
Hepimiz O
biliyoruz O
ki O
çok O
uzun O
zamandır O
İsrail B-LOC
, O
insan O
haklarına O
ve O
uluslararası O
hukuka O
saygı O
göstermiyor O
. O
Bu O
nedenle O
bizler O
sokaklardayız O
. O
İsrail B-LOC
’ O
den O
bir O
gazetecinin O
yazdığı O
gibi O
, O
Gazze B-LOC
’ O
de O
tahliye O
alanları O
, O
yok O
etme O
alanlarına O
dönüştü O
. O
Bizler O
( O
Gazze'de B-LOC
insanların O
) O
yok O
edildiğine O
şahidiz O
. O
Bu O
nedenle O
, O
her O
yerde O
yüksek O
sesle O
söylüyorum O
; O
( O
Bu O
katliamlar O
) O
Benim O
adıma O
yapılmasın O
. O
" O

#doc_id = https://www.trthaber.com/haber/dunya/filistin-asilli-ingiliz-cerrah-ebu-sitte-gazzede-40-gunde-yasadiklarini-anlatti-816344.html
#metadata = 28.11.2023 11:22
#sent_id = 86
#text = Filistin asıllı İngiliz cerrah Ebu Sitte, Gazze'de 40 günde yaşadıklarını anlattı
Filistin B-LOC
asıllı O
İngiliz O
cerrah O
Ebu B-PER
Sitte I-PER
, O
Gazze'de B-LOC
40 O
günde O
yaşadıklarını O
anlattı O

#sent_id = 87
#text = Sınır Tanımayan Doktorlar (MSF) ile 9 Ekim'de Gazze'ye giderek 40 gün boyunca İsrail'in saldırıları altında hayat kurtarmak için mücadele veren Filistin asıllı İngiliz cerrah Gassan Ebu Sitte, Gazze'deki insani durumun halen "felaket" boyutunda olduğunu belirtti.
Sınır B-ORG
Tanımayan I-ORG
Doktorlar I-ORG
( I-ORG
MSF I-ORG
) I-ORG
ile O
9 O
Ekim'de O
Gazze'ye B-LOC
giderek O
40 O
gün O
boyunca O
İsrail'in B-LOC
saldırıları O
altında O
hayat O
kurtarmak O
için O
mücadele O
veren O
Filistin B-LOC
asıllı O
İngiliz O
cerrah O
Gassan B-PER
Ebu I-PER
Sitte I-PER
, O
Gazze'deki B-LOC
insani O
durumun O
halen O
" O
felaket O
" O
boyutunda O
olduğunu O
belirtti O
. O

#sent_id = 88
#text = İsrail'in saldırılarının başlamasının ardından 9 Ekim'de MSF ile Mısır üzerinden Gazze'ye giden Plastik ve Rekonstrüktif Cerrahi uzmanı Ebu Sitte, 18 Kasım'a kadar El Şifa Hastanesi ve El-Ehli Baptist Hastanesindeki tıbbi imkansızlıklara rağmen Gazze halkına hizmet vermek için büyük çaba sarf etti.
İsrail'in B-LOC
saldırılarının O
başlamasının O
ardından O
9 O
Ekim'de O
MSF B-ORG
ile O
Mısır B-LOC
üzerinden O
Gazze'ye B-LOC
giden O
Plastik O
ve O
Rekonstrüktif O
Cerrahi O
uzmanı O
Ebu B-PER
Sitte I-PER
, O
18 O
Kasım'a O
kadar O
El B-ORG
Şifa I-ORG
Hastanesi I-ORG
ve O
El B-ORG
- I-ORG
Ehli I-ORG
Baptist I-ORG
Hastanesindeki I-ORG
tıbbi O
imkansızlıklara O
rağmen O
Gazze B-LOC
halkına O
hizmet O
vermek O
için O
büyük O
çaba O
sarf O
etti O
. O

#sent_id = 89
#text = Batı medyasının yayınlarına da katılarak Gazze'deki durumu dünyaya duyurmaya çalışan İngiliz cerrah, İsrail'in 17 Ekim'de Gazze'de bombaladığı ve 500 kişinin hayatını kaybettiği El-Ehli Baptist Hastanesinin önünde, cenazelerin arasında düzenlenen basın toplantısıyla da hafızalara kazındı.
Batı O
medyasının O
yayınlarına O
da O
katılarak O
Gazze'deki B-LOC
durumu O
dünyaya O
duyurmaya O
çalışan O
İngiliz O
cerrah O
, O
İsrail'in B-LOC
17 O
Ekim'de O
Gazze'de B-LOC
bombaladığı O
ve O
500 O
kişinin O
hayatını O
kaybettiği O
El B-ORG
- I-ORG
Ehli I-ORG
Baptist I-ORG
Hastanesinin I-ORG
önünde O
, O
cenazelerin O
arasında O
düzenlenen O
basın O
toplantısıyla O
da O
hafızalara O
kazındı O
. O

#sent_id = 90
#text = Hastanelerdeki tıbbi yetersizlikler nedeniyle 40 gün sonra Gazze'den ayrılmak zorunda kalan Ebu Sitte, yaşadığı ülke İngiltere'ye döndü.
Hastanelerdeki O
tıbbi O
yetersizlikler O
nedeniyle O
40 O
gün O
sonra O
Gazze'den B-LOC
ayrılmak O
zorunda O
kalan O
Ebu B-PER
Sitte I-PER
, O
yaşadığı O
ülke O
İngiltere'ye B-LOC
döndü O
. O

#sent_id = 91
#text = "İnsanlar ateşkes sona ermeden sevdiklerini enkazdan çıkarmaya çalışıyor"
" O
İnsanlar O
ateşkes O
sona O
ermeden O
sevdiklerini O
enkazdan O
çıkarmaya O
çalışıyor O
" O

#sent_id = 92
#text = Gazze'de insani krizin sürdüğünün altını çizen Ebu Sitte, "İnsanların, enkaz altında kalan yakınlarını düzgün şekilde defnedebilmek için evlerinin enkazını kazdıkları, bazı eşyalarını geri almaya çalıştıkları ya da ateşkes sona ermeden önce defnedebilecekleri bir yer bulabilmek için çok sevdikleri yakınlarını enkazdan çıkarmaya çalıştıkları bana söylendi." ifadesini kullandı.
Gazze'de B-LOC
insani O
krizin O
sürdüğünün O
altını O
çizen O
Ebu B-PER
Sitte I-PER
, O
" O
İnsanların O
, O
enkaz O
altında O
kalan O
yakınlarını O
düzgün O
şekilde O
defnedebilmek O
için O
evlerinin O
enkazını O
kazdıkları O
, O
bazı O
eşyalarını O
geri O
almaya O
çalıştıkları O
ya O
da O
ateşkes O
sona O
ermeden O
önce O
defnedebilecekleri O
bir O
yer O
bulabilmek O
için O
çok O
sevdikleri O
yakınlarını O
enkazdan O
çıkarmaya O
çalıştıkları O
bana O
söylendi O
. O
" O
ifadesini O
kullandı O
. O

#sent_id = 93
#text = Ebu Sitte, Gazze'deki durumun halen "felaket" boyutunda olduğunu vurgulayarak, sözlerini şöyle sürdürdü:
Ebu B-PER
Sitte I-PER
, O
Gazze'deki B-LOC
durumun O
halen O
" O
felaket O
" O
boyutunda O
olduğunu O
vurgulayarak O
, O
sözlerini O
şöyle O
sürdürdü O
: O

#sent_id = 95
#text = "İsrail, yaşanmaz bir Gazze yaratmaya çalışıyor"
" O
İsrail B-LOC
, O
yaşanmaz O
bir O
Gazze B-LOC
yaratmaya O
çalışıyor O
" O

#sent_id = 96
#text = Ebu Sitte, "İsrail'in neden özellikle hastaneleri hedef aldığı" sorusuna, "Bir yeri yaşanmaz hale getirmek istiyorsanız, iki şey yaparsınız. 37 bin insanı yaralarsınız ve ardından sağlık sistemini yok edersiniz, böylece asla tedavi bulamazlar. Bu da ailelerinin tedavi için onları Gazze dışına götürmek zorunda kalması, yaşanmaz bir Gazze yarattığınız anlamına gelir." yanıtını verdi.
Ebu B-PER
Sitte I-PER
, O
" O
İsrail'in B-LOC
neden O
özellikle O
hastaneleri O
hedef O
aldığı O
" O
sorusuna O
, O
" O
Bir O
yeri O
yaşanmaz O
hale O
getirmek O
istiyorsanız O
, O
iki O
şey O
yaparsınız O
. O
37 O
bin O
insanı O
yaralarsınız O
ve O
ardından O
sağlık O
sistemini O
yok O
edersiniz O
, O
böylece O
asla O
tedavi O
bulamazlar O
. O
Bu O
da O
ailelerinin O
tedavi O
için O
onları O
Gazze B-LOC
dışına O
götürmek O
zorunda O
kalması O
, O
yaşanmaz O
bir O
Gazze B-LOC
yarattığınız O
anlamına O
gelir O
. O
" O
yanıtını O
verdi O
. O

#sent_id = 97
#text = Gazze'de bulunduğu süre boyunca bizzat şahit olduğu savaş suçlarına ilişkin kanıtları paylaşacağını söyleyen Ebu Sitte, "Avukatım aracılığıyla tüm uluslararası kurumlara (savaş suçlarına ilişkin) kanıtları vermeye hazırım. Bir doktor olarak görevim sadece hastalarımı tedavi etmek değil, aynı zamanda onlar için adaleti sağlamaktır." diye konuştu.
Gazze'de B-LOC
bulunduğu O
süre O
boyunca O
bizzat O
şahit O
olduğu O
savaş O
suçlarına O
ilişkin O
kanıtları O
paylaşacağını O
söyleyen O
Ebu B-PER
Sitte I-PER
, O
" O
Avukatım O
aracılığıyla O
tüm O
uluslararası O
kurumlara O
( O
savaş O
suçlarına O
ilişkin O
) O
kanıtları O
vermeye O
hazırım O
. O
Bir O
doktor O
olarak O
görevim O
sadece O
hastalarımı O
tedavi O
etmek O
değil O
, O
aynı O
zamanda O
onlar O
için O
adaleti O
sağlamaktır O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = 98
#text = "En kötü senaryo, savaşın Gazze'de sessiz bir ölüm olarak devam edecek olması"
" O
En O
kötü O
senaryo O
, O
savaşın O
Gazze'de B-LOC
sessiz O
bir O
ölüm O
olarak O
devam O
edecek O
olması O
" O

#sent_id = 99
#text = Ebu Sitte, Gazze'de ilerleyen günlerde en kötü senaryonun ne olabileceğine ilişkin soruya şu yanıtı verdi:
Ebu B-PER
Sitte I-PER
, O
Gazze'de B-LOC
ilerleyen O
günlerde O
en O
kötü O
senaryonun O
ne O
olabileceğine O
ilişkin O
soruya O
şu O
yanıtı O
verdi O
: O

#sent_id = 100
#text = "Bana göre en kötü senaryo, ateşkesten sonra Gazze'ye kuşatma uygulanması ve hiçbir evin yeniden inşa edilmemesi. Hastanelerin hiçbirinin onarılmayacak olması. Hastaların hiçbiri ne içeri girip onları tedavi edecek sağlık ekiplerine sahip olacak ne de dışarıda tedavi edilmek üzere dışarı çıkarılacak ve böylece savaş, Gazze'nin yaşanmaz hale gelmesini sağlamak için sessiz bir ölüm olarak devam edecek."
" O
Bana O
göre O
en O
kötü O
senaryo O
, O
ateşkesten O
sonra O
Gazze'ye B-LOC
kuşatma O
uygulanması O
ve O
hiçbir O
evin O
yeniden O
inşa O
edilmemesi O
. O
Hastanelerin O
hiçbirinin O
onarılmayacak O
olması O
. O
Hastaların O
hiçbiri O
ne O
içeri O
girip O
onları O
tedavi O
edecek O
sağlık O
ekiplerine O
sahip O
olacak O
ne O
de O
dışarıda O
tedavi O
edilmek O
üzere O
dışarı O
çıkarılacak O
ve O
böylece O
savaş O
, O
Gazze'nin B-LOC
yaşanmaz O
hale O
gelmesini O
sağlamak O
için O
sessiz O
bir O
ölüm O
olarak O
devam O
edecek O
. O
" O

#doc_id = https://www.trthaber.com/haber/dunya/filistin-gazeteciler-sendikasi-gazzeli-gazeteciler-basin-tarihinin-en-korkunc-katliamina-maruz-kaldi-888731.html
#metadata = 19.11.2024 06:24
#sent_id = 101
#text = Filistin Gazeteciler Sendikası: Gazzeli gazeteciler basın tarihinin en korkunç katliamına maruz kaldı
Filistin B-ORG
Gazeteciler I-ORG
Sendikası I-ORG
: O
Gazzeli O
gazeteciler O
basın O
tarihinin O
en O
korkunç O
katliamına O
maruz O
kaldı O

#sent_id = 102
#text = Filistin Gazeteciler Sendikası, İsrail'in soykırım yaptığı Gazze Şeridi'nde 7 Ekim 2023'ten bu yana medya mensuplarının 1640 saldırıya uğradığını ve "basın tarihinin en korkunç katliamına maruz kaldığını" belirtti.
Filistin B-ORG
Gazeteciler I-ORG
Sendikası I-ORG
, O
İsrail'in B-LOC
soykırım O
yaptığı O
Gazze B-LOC
Şeridi'nde I-LOC
7 O
Ekim O
2023'ten O
bu O
yana O
medya O
mensuplarının O
1640 O
saldırıya O
uğradığını O
ve O
" O
basın O
tarihinin O
en O
korkunç O
katliamına O
maruz O
kaldığını O
" O
belirtti O
. O

#sent_id = 103
#text = Filistin Gazeteciler Sendikası Başkanı Nasır Ebubekir, Ramallah'ta iki gün sürecek "Filistin için Medya" konferansının açılış konuşmasını yaptı.
Filistin B-ORG
Gazeteciler I-ORG
Sendikası I-ORG
Başkanı O
Nasır B-PER
Ebubekir I-PER
, O
Ramallah'ta B-LOC
iki O
gün O
sürecek O
" O
Filistin B-LOC
için O
Medya O
" O
konferansının O
açılış O
konuşmasını O
yaptı O
. O

#sent_id = 104
#text = Ebubekir, "UNESCO'nun istatistikleri 2013'ten bu yana dünya çapında 900 gazetecinin öldürüldüğünü gösteriyor. Bu yılda yaklaşık 82 gazetecinin katledildiğini gösterir." dedi.
Ebubekir B-PER
, O
" O
UNESCO'nun B-ORG
istatistikleri O
2013'ten O
bu O
yana O
dünya O
çapında O
900 O
gazetecinin O
öldürüldüğünü O
gösteriyor O
. O
Bu O
yılda O
yaklaşık O
82 O
gazetecinin O
katledildiğini O
gösterir O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = 105
#text = "Diğer yandan bu canice savaş (İsrail'in soykırımı) sırasında Gazze'de tüm dünyada öldürülenin iki katı gazeteci öldürüldü." diyen Ebubekir, İsrail'in saldırılarında 7 Ekim'den bu yana Gazze'de 188 gazetecinin öldüğüne dikkati çekti.
" O
Diğer O
yandan O
bu O
canice O
savaş O
( O
İsrail'in B-LOC
soykırımı O
) O
sırasında O
Gazze'de B-LOC
tüm O
dünyada O
öldürülenin O
iki O
katı O
gazeteci O
öldürüldü O
. O
" O
diyen O
Ebubekir B-PER
, O
İsrail'in B-LOC
saldırılarında O
7 O
Ekim'den O
bu O
yana O
Gazze'de B-LOC
188 O
gazetecinin O
öldüğüne O
dikkati O
çekti O
. O

#sent_id = 106
#text = Ebubekir, "İsrail'in Gazze'ye ve onun kararlı halkına karşı 400 günden fazla süren soykırım savaşında gazetecilerimiz, basın tarihinin gördüğü en büyük ve en korkunç katliama maruz kaldı. İki dünya savaşında bu kadar gazeteci öldürülmedi." şeklinde konuştu.
Ebubekir B-PER
, O
" O
İsrail'in B-LOC
Gazze'ye B-LOC
ve O
onun O
kararlı O
halkına O
karşı O
400 O
günden O
fazla O
süren O
soykırım O
savaşında O
gazetecilerimiz O
, O
basın O
tarihinin O
gördüğü O
en O
büyük O
ve O
en O
korkunç O
katliama O
maruz O
kaldı O
. O
İki O
dünya O
savaşında O
bu O
kadar O
gazeteci O
öldürülmedi O
. O
" O
şeklinde O
konuştu O
. O

#sent_id = 107
#text = Gazze'deki gazetecilerin "evlerinin yıkıldığını, yiyecek, su, internet ve ofissiz kaldıklarını" vurgulayan Ebubekir, İsrail'in "uçakları, tankları ve kurşunları altında çalıştıklarını" ifade etti.
Gazze'deki B-LOC
gazetecilerin O
" O
evlerinin O
yıkıldığını O
, O
yiyecek O
, O
su O
, O
internet O
ve O
ofissiz O
kaldıklarını O
" O
vurgulayan O
Ebubekir B-PER
, O
İsrail'in B-LOC
" O
uçakları O
, O
tankları O
ve O
kurşunları O
altında O
çalıştıklarını O
" O
ifade O
etti O
. O

#sent_id = 108
#text = Konferansa katılan Uluslararası Gazeteciler Federasyonu (IFJ) Başkanı Dominique Pradalie ise Gazze'nin "kan gölüne sahne olduğunu" belirterek, "Soykırım için tüm koşullar mevcut." dedi.
Konferansa O
katılan O
Uluslararası B-ORG
Gazeteciler I-ORG
Federasyonu I-ORG
( I-ORG
IFJ I-ORG
) I-ORG
Başkanı O
Dominique B-PER
Pradalie I-PER
ise O
Gazze'nin B-LOC
" O
kan O
gölüne O
sahne O
olduğunu O
" O
belirterek O
, O
" O
Soykırım O
için O
tüm O
koşullar O
mevcut O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = 109
#text = Pradalie, "Gazze'de öldürülen gazetecilerin büyük çoğunluğu (İsrail tarafından) kasıtlı olarak hedef alındı." diyerek, İsrail'in uluslararası medyanın Gazze'ye erişimini engellemeye devam ettiğini vurguladı.
Pradalie B-PER
, O
" O
Gazze'de B-LOC
öldürülen O
gazetecilerin O
büyük O
çoğunluğu O
( O
İsrail B-LOC
tarafından O
) O
kasıtlı O
olarak O
hedef O
alındı O
. O
" O
diyerek O
, O
İsrail'in B-LOC
uluslararası O
medyanın O
Gazze'ye B-LOC
erişimini O
engellemeye O
devam O
ettiğini O
vurguladı O
. O

#sent_id = 110
#text = Gazze'deki hükümetin Medya Ofisinden 9 Kasım'da yapılan açıklamada, 7 Ekim 2023'ten beri İsrail'in 188 gazeteciyi öldürdüğü, 396'sını yaraladığı ve 40'ını alıkoyduğu bildirilmişti.
Gazze'deki B-LOC
hükümetin O
Medya O
Ofisinden O
9 O
Kasım'da O
yapılan O
açıklamada O
, O
7 O
Ekim O
2023'ten O
beri O
İsrail'in B-LOC
188 O
gazeteciyi O
öldürdüğü O
, O
396'sını O
yaraladığı O
ve O
40'ını O
alıkoyduğu O
bildirilmişti O
. O

#doc_id = https://www.trthaber.com/haber/dunya/filistinli-anne-ve-4-engelli-cocugu-at-arabasiyla-gazzenin-guneyine-gecmeye-calisiyor-844679.html
#metadata = 17.03.2024 11:27
#sent_id = 111
#text = Filistinli anne ve 4 engelli çocuğu at arabasıyla Gazze'nin güneyine geçmeye çalışıyor
Filistinli O
anne O
ve O
4 O
engelli O
çocuğu O
at O
arabasıyla O
Gazze'nin B-LOC
güneyine O
geçmeye O
çalışıyor O

#sent_id = 112
#text = İsrail'in 7 Ekim'den bu yana havadan ve karadan saldırılarını sürdürdüğü Gazze Şeridi'nde, saldırıların yanı sıra kıtlık ve hastalıktan uzaklaşmak isteyen Filistinlilerden Ümmü Samir ed-Delu yanındaki 4 engelli çocuğuyla güneye geçmeye çalışıyor.
İsrail'in B-LOC
7 O
Ekim'den O
bu O
yana O
havadan O
ve O
karadan O
saldırılarını O
sürdürdüğü O
Gazze B-LOC
Şeridi'nde I-LOC
, O
saldırıların O
yanı O
sıra O
kıtlık O
ve O
hastalıktan O
uzaklaşmak O
isteyen O
Filistinlilerden O
Ümmü B-PER
Samir I-PER
ed I-PER
- I-PER
Delu I-PER
yanındaki O
4 O
engelli O
çocuğuyla O
güneye O
geçmeye O
çalışıyor O
. O

#sent_id = 113
#text = Filistinli anne Delu, 4 engelli çocuğunu yanına alarak at arabası üzerinde nispeten daha güvenli sayılan Gazze'nin güneyine geçmeye çalışırken yaşadığı sıkıntıları AA muhabirine anlattı.
Filistinli O
anne O
Delu B-PER
, O
4 O
engelli O
çocuğunu O
yanına O
alarak O
at O
arabası O
üzerinde O
nispeten O
daha O
güvenli O
sayılan O
Gazze'nin B-LOC
güneyine O
geçmeye O
çalışırken O
yaşadığı O
sıkıntıları O
AA O
muhabirine O
anlattı O
. O

#sent_id = 114
#text = Beraberindeki 4 çocuğunun yürüyemediklerini ve özel ihtiyaç sahibi olduklarını ifade eden Delu, Gazze’nin kuzeyinde yardımlara hiçbir şekilde ulaşamadıklarını dile getirdi.
Beraberindeki O
4 O
çocuğunun O
yürüyemediklerini O
ve O
özel O
ihtiyaç O
sahibi O
olduklarını O
ifade O
eden O
Delu B-PER
, O
Gazze B-LOC
’ O
nin O
kuzeyinde O
yardımlara O
hiçbir O
şekilde O
ulaşamadıklarını O
dile O
getirdi O
. O

#sent_id = 115
#text = Delu, İsrail'in saldırılarının yanı sıra gıda ve sağlık hizmeti alamadıklarını için Gazze’nin güneyine geçmeye çalıştıklarına dikkati çekti.
Delu B-PER
, O
İsrail'in B-LOC
saldırılarının O
yanı O
sıra O
gıda O
ve O
sağlık O
hizmeti O
alamadıklarını O
için O
Gazze B-LOC
’ O
nin O
güneyine O
geçmeye O
çalıştıklarına O
dikkati O
çekti O
. O

#sent_id = 118
#text = Delu, pankarta yanında 4 yetim ve engelli çocuk olduğunu belirten yazıyı İbranice yazdığına işaret ederek, şu ifadeleri kullandı:
Delu B-PER
, O
pankarta O
yanında O
4 O
yetim O
ve O
engelli O
çocuk O
olduğunu O
belirten O
yazıyı O
İbranice O
yazdığına O
işaret O
ederek O
, O
şu O
ifadeleri O
kullandı O
: O

#sent_id = 119
#text = "Ben İsraillilerden bana ve çocuklara yardım etmelerini bekliyordum. Çocukları arkamda bıraktım. Bu pankartı yazıp yolda yavaş yavaş ilerledim. Bu esnada ben yardım beklerken sonra her taraftan bana ve arkadaki çocuklara kurşun yağdırdılar."
" O
Ben O
İsraillilerden O
bana O
ve O
çocuklara O
yardım O
etmelerini O
bekliyordum O
. O
Çocukları O
arkamda O
bıraktım O
. O
Bu O
pankartı O
yazıp O
yolda O
yavaş O
yavaş O
ilerledim O
. O
Bu O
esnada O
ben O
yardım O
beklerken O
sonra O
her O
taraftan O
bana O
ve O
arkadaki O
çocuklara O
kurşun O
yağdırdılar O
. O
" O

#sent_id = 121
#text = Kendisini duyan tüm Müslümanlara seslenen Ümmü Samir ed-Delu, "Bütün Arap ülkelerine ve Müslümanlara sesleniyorum. Artık bize merhamet edin bizi düşünün." diye konuştu.
Kendisini O
duyan O
tüm O
Müslümanlara O
seslenen O
Ümmü B-PER
Samir I-PER
ed I-PER
- I-PER
Delu I-PER
, O
" O
Bütün O
Arap O
ülkelerine O
ve O
Müslümanlara O
sesleniyorum O
. O
Artık O
bize O
merhamet O
edin O
bizi O
düşünün O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = 122
#text = Filistinliler, Gazze'nin kuzeyinden güneye göçe zorlanıyor
Filistinliler O
, O
Gazze'nin B-LOC
kuzeyinden O
güneye O
göçe O
zorlanıyor O

#sent_id = 123
#text = İsrail'in 5 aydan fazla süredir zorla aç ve susuz bıraktığı Gazze Şeridi'nin kuzeyinde ramazanda şiddetlenen açlık krizi, Filistinli aileleri kuzeyden güneye göç etmeye zorluyor.
İsrail'in B-LOC
5 O
aydan O
fazla O
süredir O
zorla O
aç O
ve O
susuz O
bıraktığı O
Gazze B-LOC
Şeridi'nin I-LOC
kuzeyinde O
ramazanda O
şiddetlenen O
açlık O
krizi O
, O
Filistinli O
aileleri O
kuzeyden O
güneye O
göç O
etmeye O
zorluyor O
. O

#sent_id = 124
#text = İsrail ordusu, 2006 yılından beri uyguladığı ablukanın ardından 7 Ekim 2023'te topyekun saldırılar başlattığı Gazze Şeridi'nin özellikle kuzey bölgesinde yaşayan Filistinlileri açlığa mahkum etti.
İsrail B-LOC
ordusu O
, O
2006 O
yılından O
beri O
uyguladığı O
ablukanın O
ardından O
7 O
Ekim O
2023'te O
topyekun O
saldırılar O
başlattığı O
Gazze B-LOC
Şeridi'nin I-LOC
özellikle O
kuzey O
bölgesinde O
yaşayan O
Filistinlileri O
açlığa O
mahkum O
etti O
. O

#sent_id = 125
#text = Uluslararası Adalet Divanı'nda Filistin halkına karşı "soykırım" suçu işlemekle yargılanan Tel Aviv yönetimi, 5 ay önce başlattığı Gazze Şeridi'ndeki saldırıları ve ablukasını ramazan ayında da sürdürüyor.
Uluslararası B-ORG
Adalet I-ORG
Divanı'nda I-ORG
Filistin B-LOC
halkına O
karşı O
" O
soykırım O
" O
suçu O
işlemekle O
yargılanan O
Tel B-ORG
Aviv I-ORG
yönetimi I-ORG
, O
5 O
ay O
önce O
başlattığı O
Gazze B-LOC
Şeridi'ndeki I-LOC
saldırıları O
ve O
ablukasını O
ramazan O
ayında O
da O
sürdürüyor O
. O

#sent_id = 127
#text = İsrail'in 7 Ekim'den bu yana Gazze Şeridi'ne düzenlediği saldırılarda en az 13 bin 500’ü çocuk, 9 bini kadın olmak üzere 31 bin 553 Filistinli öldürüldü, 73 bin 546 kişi yaralandı.
İsrail'in B-LOC
7 O
Ekim'den O
bu O
yana O
Gazze B-LOC
Şeridi'ne I-LOC
düzenlediği O
saldırılarda O
en O
az O
13 O
bin O
500 O
’ O
ü O
çocuk O
, O
9 O
bini O
kadın O
olmak O
üzere O
31 O
bin O
553 O
Filistinli O
öldürüldü O
, O
73 O
bin O
546 O
kişi O
yaralandı O
. O

#sent_id = 128
#text = Enkaz altında halen binlerce ölü olduğu bildirilirken, halkın sığındığı hastane ve eğitim kurumları hedef alınarak sivil altyapı da tahrip ediliyor.
Enkaz O
altında O
halen O
binlerce O
ölü O
olduğu O
bildirilirken O
, O
halkın O
sığındığı O
hastane O
ve O
eğitim O
kurumları O
hedef O
alınarak O
sivil O
altyapı O
da O
tahrip O
ediliyor O
. O

#doc_id = https://www.trthaber.com/haber/dunya/filistinli-esir-israil-zulmunu-anlatti-klozet-suyu-ile-beni-bogmaya-calistilar-873792.html
#metadata = 20.08.2024 23:08
#sent_id = 129
#text = Filistinli esir, İsrail zulmünü anlattı: Klozet suyu ile beni boğmaya çalıştılar
Filistinli O
esir O
, O
İsrail B-LOC
zulmünü O
anlattı O
: O
Klozet O
suyu O
ile O
beni O
boğmaya O
çalıştılar O

#sent_id = 130
#text = İsrail’in işgal altındaki Batı Şeria’nın Ramallah kentinde bulunan Ofer Cezaevi’nde işkenceye maruz kalan Gazze Şeridi’nden Filistinli bir esir, klozet suyu ile boğulmaya çalışıldığını belirtti.
İsrail'in B-LOC
işgal O
altındaki O
Batı B-LOC
Şeria'nın I-LOC
Ramallah B-LOC
kentinde O
bulunan O
Ofer B-LOC
Cezaevi I-LOC
’ O
nde O
işkenceye O
maruz O
kalan O
Gazze B-LOC
Şeridi I-LOC
’ O
nden O
Filistinli O
bir O
esir O
, O
klozet O
suyu O
ile O
boğulmaya O
çalışıldığını O
belirtti O
. O

#sent_id = 131
#text = Filistin Kurtuluş Örgütü’ne (FKÖ) bağlı Filistin Esirler Heyeti ile Filistin Esirler Cemiyeti, adı G.V. şeklinde verilen Filistinli bir esirin Ofer Cezaevi’nde yaşadığı işkencelere ilişkin ortak bir rapor yayınladı.
Filistin B-ORG
Kurtuluş I-ORG
Örgütü'ne I-ORG
( I-ORG
FKÖ I-ORG
) I-ORG
bağlı O
Filistin B-ORG
Esirler I-ORG
Heyeti I-ORG
ile O
Filistin B-ORG
Esirler I-ORG
Cemiyeti I-ORG
, O
adı O
G.V. B-PER
şeklinde O
verilen O
Filistinli O
bir O
esirin O
Ofer B-LOC
Cezaevi I-LOC
’ O
nde O
yaşadığı O
işkencelere O
ilişkin O
ortak O
bir O
rapor O
yayınladı O
. O

#sent_id = 132
#text = Raporda, “Ziyaret edilen mevcut Gazzeli esirlerin yanı sıra serbest bırakılanların ifadelerine göre, işgal devleti (İsrail) makamları, birtakım sistematik suçların yanı sıra Gazzeli esirlere karşı sistematik işkence ve aşağılamalara devam ediyor.” denildi.
Raporda O
, O
“ O
Ziyaret O
edilen O
mevcut O
Gazzeli O
esirlerin O
yanı O
sıra O
serbest O
bırakılanların O
ifadelerine O
göre O
, O
işgal O
devleti O
( O
İsrail B-LOC
) O
makamları O
, O
birtakım O
sistematik O
suçların O
yanı O
sıra O
Gazzeli O
esirlere O
karşı O
sistematik O
işkence O
ve O
aşağılamalara O
devam O
ediyor O
. O
” O
denildi O
. O

#sent_id = 133
#text = Ramallah’ın batısındaki Ofer Cezaevi’nin, Gazzeli esirlere yönelik işkencenin bariz adresi haline gelen Sde Teiman gözaltı merkezinden aşağı kalır yanı olmadığına vurgu yapıldı.
Ramallah'ın B-LOC
batısındaki O
Ofer B-LOC
Cezaevi'nin I-LOC
Gazzeli O
esirlere O
yönelik O
işkencenin O
bariz O
adresi O
haline O
gelen O
Sde B-LOC
Teiman I-LOC
gözaltı I-LOC
merkezinden I-LOC
aşağı O
kalır O
yanı O
olmadığına O
vurgu O
yapıldı O
. O

#sent_id = 135
#text = Esir G.V., 2 Mart’ta Gazze Şeridi’nin güneyindeki Han Yunus kentinin Hamad mahallesinden İsrail askerlerince alıkonulduğunu belirterek, kıyafetlerinin çıkarıldığını, ellerinin arkadan kelepçelendiğini, gözlerinin bağlandığını ve kamyona bindirildikten sonra darp edildiğini ifade etti.
Esir O
G.V. B-PER
, O
2 O
Mart'ta O
Gazze B-LOC
Şeridi'nin I-LOC
güneyindeki O
Han B-LOC
Yunus I-LOC
kentinin O
Hamad B-LOC
mahallesinden O
İsrail B-LOC
askerlerince O
alıkonulduğunu O
belirterek O
, O
kıyafetlerinin O
çıkarıldığını O
, O
ellerinin O
arkadan O
kelepçelendiğini O
, O
gözlerinin O
bağlandığını O
ve O
kamyona O
bindirildikten O
sonra O
darp O
edildiğini O
ifade O
etti O
. O

#sent_id = 136
#text = İsrail askerlerince üstü metal sacla kaplı bir alanda 100 gün tutulduğunu ve burada şiddetli işkence yöntemlerine maruz kaldığını vurgulayan G.V., “Yüz gün boyunca sadece herhangi bir hareket yaptığımız için dövüldük ve bu süre boyunca kelepçeli ve gözleri bağlı kaldık.” dedi.
İsrail B-LOC
askerlerince O
üstü O
metal O
sacla O
kaplı O
bir O
alanda O
100 O
gün O
tutulduğunu O
ve O
burada O
şiddetli O
işkence O
yöntemlerine O
maruz O
kaldığını O
vurgulayan O
G.V. B-PER
, O
“ O
Yüz O
gün O
boyunca O
sadece O
herhangi O
bir O
hareket O
yaptığımız O
için O
dövüldük O
ve O
bu O
süre O
boyunca O
kelepçeli O
ve O
gözleri O
bağlı O
kaldık O
. O
” O
dedi O
. O

#sent_id = 138
#text = Filistinli mahkum TRT Haber'e anlattı: İsrail cezaevlerinde işkence var
Filistinli O
mahkum O
TRT B-ORG
Haber'e I-ORG
anlattı O
: O
İsrail B-LOC
cezaevlerinde O
işkence O
var O

#sent_id = 139
#text = Tutuklu bulunduğu koğuşta arama yapmaya gelen İsrailli görevlilerin, sırf birkaç parça ekmek sakladığı için tüm koğuşta kalanları şiddetle darp ettiklerini de ifade eden G.V., bazı tutukluların yüz ve ellerinde kırıkların meydana geldiğini belirtti.
Tutuklu O
bulunduğu O
koğuşta O
arama O
yapmaya O
gelen O
İsrailli O
görevlilerin O
, O
sırf O
birkaç O
parça O
ekmek O
sakladığı O
için O
tüm O
koğuşta O
kalanları O
şiddetle O
darp O
ettiklerini O
de O
ifade O
eden O
G.V. B-PER
, O
bazı O
tutukluların O
yüz O
ve O
ellerinde O
kırıkların O
meydana O
geldiğini O
belirtti O
. O

#sent_id = 140
#text = Rapora göre, tüm bu yaşananları aktaran esir, tutukluların işkenceye, aşağılamaya, tacize ve dayağa maruz kaldığı Ofer Cezaevi’nde hala tutuklu bulunuyor.
Rapora O
göre O
, O
tüm O
bu O
yaşananları O
aktaran O
esir O
, O
tutukluların O
işkenceye O
, O
aşağılamaya O
, O
tacize O
ve O
dayağa O
maruz O
kaldığı O
Ofer B-LOC
Cezaevi'nde I-LOC
hala O
tutuklu O
bulunuyor O
. O

#sent_id = 142
#text = Raporda, İsrail’in Gazze Şeridi’nden binlerce Filistinliyi esir aldığı ve bunların hala akıbetlerinin bilinmediği vurgulandı.
Raporda O
, O
İsrail'in B-LOC
Gazze B-LOC
Şeridi'nden I-LOC
binlerce O
Filistinliyi O
esir O
aldığı O
ve O
bunların O
hala O
akıbetlerinin O
bilinmediği O
vurgulandı O
. O

#sent_id = 143
#text = İsrail'in Gazze'yi işgalinde 7 Ekim sonrası
İsrail'in B-LOC
Gazze'yi B-LOC
işgalinde O
7 O
Ekim O
sonrası O

#sent_id = 144
#text = Hamas'ın silahlı kanadı İzzeddin el-Kassam Tugayları, "Filistinlilere ve başta Mescid-i Aksa olmak üzere kutsal değerlere yönelik sürekli ihlallere karşılık verme" gerekçesiyle İsrail'e 7 Ekim 2023'te kapsamlı saldırı düzenledi.
Hamas'ın B-ORG
silahlı O
kanadı O
İzzeddin B-ORG
el I-ORG
- I-ORG
Kassam I-ORG
Tugayları I-ORG
, O
" O
Filistinlilere O
ve O
başta O
Mescid-i B-LOC
Aksa I-LOC
olmak O
üzere O
kutsal O
değerlere O
yönelik O
sürekli O
ihlallere O
karşılık O
verme O
" O
gerekçesiyle O
İsrail'e B-LOC
7 O
Ekim O
2023'te O
kapsamlı O
saldırı O
düzenledi O
. O

#sent_id = 145
#text = İsrail, 7 Ekim'deki saldırılarda 1200 İsraillinin öldüğünü, 5 bin 132 kişinin de yaralandığını açıkladı.
İsrail B-LOC
, O
7 O
Ekim'deki O
saldırılarda O
1200 O
İsraillinin O
öldüğünü O
, O
5 O
bin O
132 O
kişinin O
de O
yaralandığını O
açıkladı O
. O

#sent_id = 146
#text = İsrail'in 7 Ekim'den bu yana Gazze Şeridi'ne düzenlediği saldırılarda en az 16 bin 480’i çocuk, 10 bin 980’i kadın olmak üzere 40 bin 173 Filistinli öldü, 92 bin 857 kişi yaralandı.
İsrail'in B-LOC
7 O
Ekim'den O
bu O
yana O
Gazze B-LOC
Şeridi'ne I-LOC
düzenlediği O
saldırılarda O
en O
az O
16 O
bin O
480 O
’ O
i O
çocuk O
, O
10 O
bin O
980 O
’ O
i O
kadın O
olmak O
üzere O
40 O
bin O
173 O
Filistinli O
öldü O
, O
92 O
bin O
857 O
kişi O
yaralandı O
. O

#sent_id = 147
#text = Enkaz altında halen binlerce ölü olduğu bildirilirken, halkın sığındığı hastane ve eğitim kurumları hedef alınarak sivil altyapı da tahrip ediliyor.
Enkaz O
altında O
halen O
binlerce O
ölü O
olduğu O
bildirilirken O
, O
halkın O
sığındığı O
hastane O
ve O
eğitim O
kurumları O
hedef O
alınarak O
sivil O
altyapı O
da O
tahrip O
ediliyor O
. O

#sent_id = 148
#text = İsrail ordusu, Gazze Şeridi'ne saldırılarının başladığı 7 Ekim'den bu yana 330'u karadan işgal sürecinde olmak üzere 693 askerinin öldüğünü, 10 bin 56 askerinin yaralandığını duyurdu.
İsrail B-LOC
ordusu O
, O
Gazze B-LOC
Şeridi'ne I-LOC
saldırılarının O
başladığı O
7 O
Ekim'den O
bu O
yana O
330'u O
karadan O
işgal O
sürecinde O
olmak O
üzere O
693 O
askerinin O
öldüğünü O
, O
10 O
bin O
56 O
askerinin O
yaralandığını O
duyurdu O
. O

#sent_id = 149
#text = Çatışmalara 24 Kasım 2023'te 4 günlüğüne verilen ve daha sonra 3 gün daha uzatılan "insani ara"da 81 İsrailli ve 240 Filistinli esir karşılıklı serbest bırakıldı.
Çatışmalara O
24 O
Kasım O
2023'te O
4 O
günlüğüne O
verilen O
ve O
daha O
sonra O
3 O
gün O
daha O
uzatılan O
" O
insani O
ara O
" O
da O
81 O
İsrailli O
ve O
240 O
Filistinli O
esir O
karşılıklı O
serbest O
bırakıldı O
. O

#sent_id = 150
#text = İşgal altındaki Batı Şeria ve Doğu Kudüs'te de 7 Ekim 2023'ten bu yana İsrail askerleri ile Filistin topraklarını gasbeden İsraillilerin saldırılarında 635 Filistinli hayatını kaybetti.
İşgal O
altındaki O
Batı B-LOC
Şeria I-LOC
ve O
Doğu B-LOC
Kudüs'te I-LOC
de O
7 O
Ekim O
2023'ten O
bu O
yana O
İsrail B-LOC
askerleri O
ile O
Filistin B-LOC
topraklarını O
gasbeden O
İsraillilerin O
saldırılarında O
635 O
Filistinli O
hayatını O
kaybetti O
. O

#doc_id = https://www.trthaber.com/haber/dunya/filmed-baskani-dr-emin-gazzede-5-6-hastane-kapatildi-cunku-yakit-bitti-805878.html
#metadata = 22.10.2023 11:54
#sent_id = 151
#text = FİLMED Başkanı Dr. Emin: Gazze'de 5-6 hastane kapatıldı çünkü yakıt bitti
FİLMED B-ORG
Başkanı O
Dr. O
Emin B-PER
: O
Gazze'de B-LOC
5 O
- O
6 O
hastane O
kapatıldı O
çünkü O
yakıt O
bitti O

#sent_id = 152
#text = Filistinli Tabipler ve Sağlık Mensupları Derneği (FİLMED) Başkanı Dr. Muhammed Emin, Gazze'de enerji sıkıntısı nedeniyle hastanelerin hizmet veremez duruma geldiğini ve bazılarının kapatıldığını, bazı hastanelerin de vurulduğuna herkesin şahit olduğunu söyledi.
Filistinli B-ORG
Tabipler I-ORG
ve I-ORG
Sağlık I-ORG
Mensupları I-ORG
Derneği I-ORG
( I-ORG
FİLMED I-ORG
) I-ORG
Başkanı O
Dr. O
Muhammed B-PER
Emin I-PER
, O
Gazze'de B-LOC
enerji O
sıkıntısı O
nedeniyle O
hastanelerin O
hizmet O
veremez O
duruma O
geldiğini O
ve O
bazılarının O
kapatıldığını O
, O
bazı O
hastanelerin O
de O
vurulduğuna O
herkesin O
şahit O
olduğunu O
söyledi O
. O

#sent_id = 154
#text = İstanbul'da hekimlik yapan ve tüm ailesi Gazze'de bulunan Filistinli doktor Emin, Gazze'de yaşananları, bölgeden irtibat kurduğu kişilerin kendisine aktardığını ve özellikle tıbbi konuda yaşanan büyük zorlukları AA muhabirine anlattı.
İstanbul'da B-LOC
hekimlik O
yapan O
ve O
tüm O
ailesi O
Gazze'de B-LOC
bulunan O
Filistinli O
doktor O
Emin B-PER
, O
Gazze'de B-LOC
yaşananları O
, O
bölgeden O
irtibat O
kurduğu O
kişilerin O
kendisine O
aktardığını O
ve O
özellikle O
tıbbi O
konuda O
yaşanan O
büyük O
zorlukları O
AA B-ORG
muhabirine O
anlattı O
. O

#sent_id = 155
#text = Emin, "Ben Gazzeliyim. Tüm ailem Gazze'de şu anda. Annem, kardeşlerim, babam rahmetli, tüm akrabalarım, yeğenlerim, kuzenlerim ve arkadaşlarım orada. Benim çocukluğum, gençliğim, hepsi de Gazze'de geçmiştir. Filistin halkı, benim halkım ve Gazze şehri benim şehrim." dedi.
Emin B-PER
, O
" O
Ben O
Gazzeliyim O
. O
Tüm O
ailem O
Gazze'de B-LOC
şu O
anda O
. O
Annem O
, O
kardeşlerim O
, O
babam O
rahmetli O
, O
tüm O
akrabalarım O
, O
yeğenlerim O
, O
kuzenlerim O
ve O
arkadaşlarım O
orada O
. O
Benim O
çocukluğum O
, O
gençliğim O
, O
hepsi O
de O
Gazze'de B-LOC
geçmiştir O
. O
Filistin B-LOC
halkı O
, O
benim O
halkım O
ve O
Gazze B-LOC
şehri O
benim O
şehrim O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = 156
#text = İsrail'in saldırıları sebebiyle ailesinin bazı fertlerinin hayatını kaybettiğini söyleyen Emin, "Gazze'de ölen herkes bizim şehidimizdir. Akrabalarımdan, ailemden şehitler de var, yaralılar da var. Evlerimizin bombalanmış olduğunu öğrenmiş durumdayım. İlk savaş değil bu. Önceki savaşlarda da aynı şekilde evlerimiz bombalanmıştı, şehitlerimiz, yaralılarımız vardı." ifadelerini kullandı.
İsrail'in B-LOC
saldırıları O
sebebiyle O
ailesinin O
bazı O
fertlerinin O
hayatını O
kaybettiğini O
söyleyen O
Emin B-PER
, O
" O
Gazze'de B-LOC
ölen O
herkes O
bizim O
şehidimizdir O
. O
Akrabalarımdan O
, O
ailemden O
şehitler O
de O
var O
, O
yaralılar O
da O
var O
. O
Evlerimizin O
bombalanmış O
olduğunu O
öğrenmiş O
durumdayım O
. O
İlk O
savaş O
değil O
bu O
. O
Önceki O
savaşlarda O
da O
aynı O
şekilde O
evlerimiz O
bombalanmıştı O
, O
şehitlerimiz O
, O
yaralılarımız O
vardı O
. O
" O
ifadelerini O
kullandı O
. O

#sent_id = 157
#text = İsrail'in yakıt girişini engellediği Gazze'deki hastanelerde 130 bebek ölüm tehdidi altında
İsrail'in B-LOC
yakıt O
girişini O
engellediği O
Gazze'deki B-LOC
hastanelerde O
130 O
bebek O
ölüm O
tehdidi O
altında O

#sent_id = 158
#text = "Çocuklarına şehadet getirterek yatırıyorlar"
" O
Çocuklarına O
şehadet O
getirterek O
yatırıyorlar O
" O

#sent_id = 159
#text = Emin, Gazze'de iletişimde olduğu tanıdıklarının kendisine anlattıklarını aktardı.
Emin B-PER
, O
Gazze'de B-LOC
iletişimde O
olduğu O
tanıdıklarının O
kendisine O
anlattıklarını O
aktardı O
. O

#sent_id = 160
#text = Savaşın ilk günlerinden beri ailesiyle ve arkadaşlarıyla irtibat kurmaya çalıştığını fakat sağlıklı bir iletişim sağlayamadığını belirten Emin, şunları söyledi:
Savaşın O
ilk O
günlerinden O
beri O
ailesiyle O
ve O
arkadaşlarıyla O
irtibat O
kurmaya O
çalıştığını O
fakat O
sağlıklı O
bir O
iletişim O
sağlayamadığını O
belirten O
Emin B-PER
, O
şunları O
söyledi O
: O

#sent_id = 161
#text = "Her zaman mesaj yazamıyorlar. Her zaman konuşamıyorlar. Telefonlarını sürekli açık tutamıyorlar. Elektrik yok, şarj edemiyorlar, internet yok. Bombaların altında yaşadıklarından dolayı doğal bir hayat süreci yok orada. Haliyle onlardan aldığım bilgiye göre, hayatları anormal derecede ve ciddi sıkıntı içerisindeler, korku içerisindeler. Hayat güvenceleri hiçbir yerde yok. Kimse bulunduğu yerde güvenli olduğunu hissetmiyor. Herkes her an her şey yaşanabilir düşüncesiyle her gece yatmadan önce, eğer yatıyorlarsa, şehadet getirerek yatırıyorlar. Çocuklarına şehadet getirterek yatırıyorlar. Sıkıntıları zaten tüm dünya görmektedir. Ben şunu da görüyorum, orada yaşayan Filistinliler buna rağmen Allah'a inanıyor ve güveniyor ve orada ne yaşanırsa yaşansın 'Biz kendi toprağımızdan, memleketimizden bir yere de gitmek istemiyoruz' ifadelerini tüm dünyaya iletmemizi istediklerinden dolayı ben bunları iletiyorum."
" O
Her O
zaman O
mesaj O
yazamıyorlar O
. O
Her O
zaman O
konuşamıyorlar O
. O
Telefonlarını O
sürekli O
açık O
tutamıyorlar O
. O
Elektrik O
yok O
, O
şarj O
edemiyorlar O
, O
internet O
yok O
. O
Bombaların O
altında O
yaşadıklarından O
dolayı O
doğal O
bir O
hayat O
süreci O
yok O
orada O
. O
Haliyle O
onlardan O
aldığım O
bilgiye O
göre O
, O
hayatları O
anormal O
derecede O
ve O
ciddi O
sıkıntı O
içerisindeler O
, O
korku O
içerisindeler O
. O
Hayat O
güvenceleri O
hiçbir O
yerde O
yok O
. O
Kimse O
bulunduğu O
yerde O
güvenli O
olduğunu O
hissetmiyor O
. O
Herkes O
her O
an O
her O
şey O
yaşanabilir O
düşüncesiyle O
her O
gece O
yatmadan O
önce O
, O
eğer O
yatıyorlarsa O
, O
şehadet O
getirerek O
yatırıyorlar O
. O
Çocuklarına O
şehadet O
getirterek O
yatırıyorlar O
. O
Sıkıntıları O
zaten O
tüm O
dünya O
görmektedir O
. O
Ben O
şunu O
da O
görüyorum O
, O
orada O
yaşayan O
Filistinliler O
buna O
rağmen O
Allah'a O
inanıyor O
ve O
güveniyor O
ve O
orada O
ne O
yaşanırsa O
yaşansın O
' O
Biz O
kendi O
toprağımızdan O
, O
memleketimizden O
bir O
yere O
de O
gitmek O
istemiyoruz O
' O
ifadelerini O
tüm O
dünyaya O
iletmemizi O
istediklerinden O
dolayı O
ben O
bunları O
iletiyorum O
. O
" O

#sent_id = 162
#text = "İlkel yöntemlerle tedavi ettiklerini duymaktayız"
" O
İlkel O
yöntemlerle O
tedavi O
ettiklerini O
duymaktayız O
" O

#sent_id = 163
#text = Gazze'de aktif olarak görev yapmakta olan doktorlarla iletişimde olduğunu söyleyen Emin, Türkiye vatandaşı olup orada görev yapmakta olan doktorların da bulunduğunu ve şartların anlatılamayacak derecede kötü olduğunu belirtti.
Gazze'de B-LOC
aktif O
olarak O
görev O
yapmakta O
olan O
doktorlarla O
iletişimde O
olduğunu O
söyleyen O
Emin B-PER
, O
Türkiye B-LOC
vatandaşı O
olup O
orada O
görev O
yapmakta O
olan O
doktorların O
da O
bulunduğunu O
ve O
şartların O
anlatılamayacak O
derecede O
kötü O
olduğunu O
belirtti O
. O

#sent_id = 164
#text = "Hastanelerin felç olduğunu" vurgulayan Emin, şöyle devam etti:
" O
Hastanelerin O
felç O
olduğunu O
" O
vurgulayan O
Emin B-PER
, O
şöyle O
devam O
etti O
: O

#sent_id = 165
#text = "Kapasitenin çok çok üstünde hasta var. Hiçbir yerde imkanları kalmadığından artık ilkel yöntemlerle tedavi ettiklerini duymaktayız. Ameliyathanelerin şartları artık çok kötü. Sterilizasyon sıfır durumda, çünkü sürekli yaralı geliyor. Yoğun bakım üniteleri çok zor durumda. Elektrik yok, yakıt yok. Hastanelerin kapatılması gerektiğini düşünmek zorundalar çünkü yakıt olmayınca, elektrik olmayınca hastalara hizmet veremiyorlar. Gazze'de 5-6 hastane kapatıldı çünkü ellerindeki yakıt bitti ve hastane aktif durumda değil. Bazı hastanelerin vurulduğuna herkes şahit oldu. Bir hastanenin canlı yayında ya da insanların gözü önünde vurulduğunu gördük ama o tek hastane değil. Yaklaşık 5 hastanenin vurulduğu haberini almış durumdayız."
" O
Kapasitenin O
çok O
çok O
üstünde O
hasta O
var O
. O
Hiçbir O
yerde O
imkanları O
kalmadığından O
artık O
ilkel O
yöntemlerle O
tedavi O
ettiklerini O
duymaktayız O
. O
Ameliyathanelerin O
şartları O
artık O
çok O
kötü O
. O
Sterilizasyon O
sıfır O
durumda O
, O
çünkü O
sürekli O
yaralı O
geliyor O
. O
Yoğun O
bakım O
üniteleri O
çok O
zor O
durumda O
. O
Elektrik O
yok O
, O
yakıt O
yok O
. O
Hastanelerin O
kapatılması O
gerektiğini O
düşünmek O
zorundalar O
çünkü O
yakıt O
olmayınca O
, O
elektrik O
olmayınca O
hastalara O
hizmet O
veremiyorlar O
. O
Gazze'de B-LOC
5 O
- O
6 O
hastane O
kapatıldı O
çünkü O
ellerindeki O
yakıt O
bitti O
ve O
hastane O
aktif O
durumda O
değil O
. O
Bazı O
hastanelerin O
vurulduğuna O
herkes O
şahit O
oldu O
. O
Bir O
hastanenin O
canlı O
yayında O
ya O
da O
insanların O
gözü O
önünde O
vurulduğunu O
gördük O
ama O
o O
tek O
hastane O
değil O
. O
Yaklaşık O
5 O
hastanenin O
vurulduğu O
haberini O
almış O
durumdayız O
. O
" O

#sent_id = 166
#text = "Ameliyatları narkozsuz yaptıklarını öğrendik"
" O
Ameliyatları O
narkozsuz O
yaptıklarını O
öğrendik O
" O

#sent_id = 167
#text = Emin, birçok sağlık personelinin İsrail saldırılarında hayatını kaybettiğini ve tüm sağlık personelinin ailesinden ve akrabalarından kayıplar olduğunu aktardı.
Emin B-PER
, O
birçok O
sağlık O
personelinin O
İsrail B-LOC
saldırılarında O
hayatını O
kaybettiğini O
ve O
tüm O
sağlık O
personelinin O
ailesinden O
ve O
akrabalarından O
kayıplar O
olduğunu O
aktardı O
. O

#sent_id = 169
#text = "Yaralara pansuman yapabilmek için, sterilizasyon yapabilmek için kullanmaları gereken tıbbi malzemeler yerine sirke kullandıklarını öğrendik. Şu anda narkozsuz bir şekilde dikiş attıklarını öğrendik. Ayakların kesilmesi gerektiği anda, ampütasyon dediğimiz ameliyatları narkozsuz yaptıklarını öğrendik. Bunu çocuklara da yapmak zorunda kaldılar. Çocuklara, 'Böyle kahramansın, dayanacaksın, yapacak başka bir şey yok' deyip motivasyonla, ciddi, ağır, kimsenin kaldıramayacağı ameliyatlar ve cerrahi müdahaleler yapılmakta olduğunu öğrendik."
" O
Yaralara O
pansuman O
yapabilmek O
için O
, O
sterilizasyon O
yapabilmek O
için O
kullanmaları O
gereken O
tıbbi O
malzemeler O
yerine O
sirke O
kullandıklarını O
öğrendik O
. O
Şu O
anda O
narkozsuz O
bir O
şekilde O
dikiş O
attıklarını O
öğrendik O
. O
Ayakların O
kesilmesi O
gerektiği O
anda O
, O
ampütasyon O
dediğimiz O
ameliyatları O
narkozsuz O
yaptıklarını O
öğrendik O
. O
Bunu O
çocuklara O
da O
yapmak O
zorunda O
kaldılar O
. O
Çocuklara O
, O
' O
Böyle O
kahramansın O
, O
dayanacaksın O
, O
yapacak O
başka O
bir O
şey O
yok' O
deyip O
motivasyonla O
, O
ciddi O
, O
ağır O
, O
kimsenin O
kaldıramayacağı O
ameliyatlar O
ve O
cerrahi O
müdahaleler O
yapılmakta O
olduğunu O
öğrendik O
. O
" O

#sent_id = 170
#text = Emin, uluslararası örgütlerin tavrı hakkında "Bu acizlik kimseye yakışmıyor. Bu tepkisizlik hiçbir insana yakışmıyor. İnsansak eğer her yerde ölen insanların yanında durmanız gerekiyor. Eğer böyle bir misyonu güdüyorsak ve sağlık hizmetlerini her yere ulaştırmamız gerekiyorsa, uluslararası sağlık örgütleri ve uluslararası hukuk örgütlerinin Gazze'de yaşananların karşısında sessiz kalması anlaşılamaz." ifadelerini kullandı.
Emin B-PER
, O
uluslararası O
örgütlerin O
tavrı O
hakkında O
" O
Bu O
acizlik O
kimseye O
yakışmıyor O
. O
Bu O
tepkisizlik O
hiçbir O
insana O
yakışmıyor O
. O
İnsansak O
eğer O
her O
yerde O
ölen O
insanların O
yanında O
durmanız O
gerekiyor O
. O
Eğer O
böyle O
bir O
misyonu O
güdüyorsak O
ve O
sağlık O
hizmetlerini O
her O
yere O
ulaştırmamız O
gerekiyorsa O
, O
uluslararası O
sağlık O
örgütleri O
ve O
uluslararası O
hukuk O
örgütlerinin O
Gazze'de B-LOC
yaşananların O
karşısında O
sessiz O
kalması O
anlaşılamaz O
. O
" O
ifadelerini O
kullandı O
. O

#sent_id = 171
#text = Yaşananlar karşısında herkesin insanlığını sorgulamak zorunda olduğunun altını çizen Emin, "Bu vahşeti herkes görüyor. Herkesin bir şeyler yapması gerektiğini hepimiz biliyoruz. Nerede olursa olsun, sadece Gazze için değil, insanlar insanlığını ispatlamalı. Maalesef Gazze'de insanlık sınavda kalmıştır." dedi.
Yaşananlar O
karşısında O
herkesin O
insanlığını O
sorgulamak O
zorunda O
olduğunun O
altını O
çizen O
Emin B-PER
, O
" O
Bu O
vahşeti O
herkes O
görüyor O
. O
Herkesin O
bir O
şeyler O
yapması O
gerektiğini O
hepimiz O
biliyoruz O
. O
Nerede O
olursa O
olsun O
, O
sadece O
Gazze B-LOC
için O
değil O
, O
insanlar O
insanlığını O
ispatlamalı O
. O
Maalesef O
Gazze'de B-LOC
insanlık O
sınavda O
kalmıştır O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = 172
#text = Emin, Gazze'de 50'ye yakın ailenin tüm ferlerini kaybetmesi sebebiyle bazı soyadlarının medeni arşivden silindiğini belirterek soyadları silinmesin diye bir ailenin tüm fertlerinin aynı evde kalmadığını ve akrabalarının evlerine dağıldığını anlattı.
Emin B-PER
, O
Gazze'de B-LOC
50'ye O
yakın O
ailenin O
tüm O
ferlerini O
kaybetmesi O
sebebiyle O
bazı O
soyadlarının O
medeni O
arşivden O
silindiğini O
belirterek O
soyadları O
silinmesin O
diye O
bir O
ailenin O
tüm O
fertlerinin O
aynı O
evde O
kalmadığını O
ve O
akrabalarının O
evlerine O
dağıldığını O
anlattı O
. O

#sent_id = 173
#text = İsrail bombardımanında yıkılan bazı binaların enkazlarında hala hayatta kalanlar olduğunu ancak bombardımanın devam etmesi ve arama kurtarma ekipmanı eksikliğinden dolayı insanların kurtarmaya gidemediğini söyleyen Emin, "Kardeşin orada, çocuğun orada, kızın orada ama gidip kurtaramıyorsun. 'Gidersen öleceksin', diye tutanların var." diye konuştu.
İsrail B-LOC
bombardımanında O
yıkılan O
bazı O
binaların O
enkazlarında O
hala O
hayatta O
kalanlar O
olduğunu O
ancak O
bombardımanın O
devam O
etmesi O
ve O
arama O
kurtarma O
ekipmanı O
eksikliğinden O
dolayı O
insanların O
kurtarmaya O
gidemediğini O
söyleyen O
Emin B-PER
, O
" O
Kardeşin O
orada O
, O
çocuğun O
orada O
, O
kızın O
orada O
ama O
gidip O
kurtaramıyorsun O
. O
' O
Gidersen O
öleceksin O
' O
, O
diye O
tutanların O
var O
. O
" O
diye O
konuştu O
. O

#sent_id = 174
#text = Emin, "Oradakiler şu anda gözyaşı dökemiyorlar. Yani isteseler de dökemiyorlar. Çünkü herkes aynı şartlarda, acı içerisinde. Kimse kimsenin karşısında artık gözyaşı dökemiyor. Artık bu durumu kabullenmiş durumdalar." dedi.
Emin B-PER
, O
" O
Oradakiler O
şu O
anda O
gözyaşı O
dökemiyorlar O
. O
Yani O
isteseler O
de O
dökemiyorlar O
. O
Çünkü O
herkes O
aynı O
şartlarda O
, O
acı O
içerisinde O
. O
Kimse O
kimsenin O
karşısında O
artık O
gözyaşı O
dökemiyor O
. O
Artık O
bu O
durumu O
kabullenmiş O
durumdalar O
. O
" O
dedi O
. O

#sent_id = 175
#text = Gazze'nin özgürlük isteğinin bedelini ödediğini kaydeden Emin, oradaki insanların çok ciddi değerler için bedel ödediklerini vurguladı.
Gazze'nin B-LOC
özgürlük O
isteğinin O
bedelini O
ödediğini O
kaydeden O
Emin B-PER
, O
oradaki O
insanların O
çok O
ciddi O
değerler O
için O
bedel O
ödediklerini O
vurguladı O
. O

#doc_id = https://www.trthaber.com/haber/dunya/gazze-13-aydir-karanlikta-elektriksizlik-hayati-durma-noktasina-getirdi-887537.html
#metadata = 11.11.2024 08:51
#sent_id = 176
#text = Gazze 13 aydır karanlıkta: Elektriksizlik hayatı durma noktasına getirdi
Gazze B-LOC
13 O
aydır O
karanlıkta O
: O
Elektriksizlik O
hayatı O
durma O
noktasına O
getirdi O

#sent_id = 177
#text = İsrail'in Gazze katliamı 400 günü aşarken İsrail'in çatışmalarla birlikte elektriğini kestiği Filistinliler de bu sürenin neredeyse tamamını sıkıntıyla geçirdi.
İsrail'in B-LOC
Gazze B-LOC
katliamı O
400 O
günü O
aşarken O
İsrail'in B-LOC
çatışmalarla O
birlikte O
elektriğini O
kestiği O
Filistinliler O
de O
bu O
sürenin O
neredeyse O
tamamını O
sıkıntıyla O
geçirdi O
. O

#sent_id = 178
#text = [Hastanelerdeki elektrik kesintileri pek çok kişinin ölümüne neden oldu (AFP)]
[ O
Hastanelerdeki O
elektrik O
kesintileri O
pek O
çok O
kişinin O
ölümüne O
neden O
oldu O
( O
AFP B-ORG
) O
] O

#sent_id = 179
#text = ABD'nin New York Times gazetesi, elektrik kesintileriyle geçen 14 ayın neden olduğu sorunları bölgedeki muhabirleriyle inceledi.
ABD'nin B-LOC
New B-ORG
York I-ORG
Times I-ORG
gazetesi I-ORG
, O
elektrik O
kesintileriyle O
geçen O
14 O
ayın O
neden O
olduğu O
sorunları O
bölgedeki O
muhabirleriyle O
inceledi O
. O

#sent_id = 180
#text = Güneş battığında panikleyen 6 çocuğunu yatıştırmaya çalışan Meryem Ebu Emre de mağdur olan Filistinlilerden biri.
Güneş O
battığında O
panikleyen O
6 O
çocuğunu O
yatıştırmaya O
çalışan O
Meryem B-PER
Ebu I-PER
Emre I-PER
de O
mağdur O
olan O
Filistinlilerden O
biri O
. O

#sent_id = 181
#text = Gazze'nin merkezindeki Deyr el-Belah'ta yaşayan 36 yaşındaki kadının mahallesinde zar zor şarj edilmiş cep telefonlarının ekranları dışında ışık görülmüyor.
Gazze'nin B-LOC
merkezindeki O
Deyr B-LOC
el I-LOC
- I-LOC
Belah'ta I-LOC
yaşayan O
36 O
yaşındaki O
kadının O
mahallesinde O
zar O
zor O
şarj O
edilmiş O
cep O
telefonlarının O
ekranları O
dışında O
ışık O
görülmüyor O
. O

#sent_id = 182
#text = Meryem, "Her gece bizim için bir mücadele anlamına geliyor. Bazen çocuklarım elektriğin ne zaman geleceğini sorunca verecek cevabım olmuyor. İnsanların elektriğe bu kadar ihtiyacı olduğunu hiç bilmezdim. Gün ışığının bir dakikasını bile kaçırmamak için artık erken kalkıyorum" diyor.
Meryem B-PER
, O
" O
Her O
gece O
bizim O
için O
bir O
mücadele O
anlamına O
geliyor O
. O
Bazen O
çocuklarım O
elektriğin O
ne O
zaman O
geleceğini O
sorunca O
verecek O
cevabım O
olmuyor O
. O
İnsanların O
elektriğe O
bu O
kadar O
ihtiyacı O
olduğunu O
hiç O
bilmezdim O
. O
Gün O
ışığının O
bir O
dakikasını O
bile O
kaçırmamak O
için O
artık O
erken O
kalkıyorum O
" O
diyor O
. O

#sent_id = 183
#text = [Han Yunus'ta yıkılan evlerinin çatısında ateşin etrafında toplanan Filistinli bir aile.]
[ O
Han B-LOC
Yunus'ta I-LOC
yıkılan O
evlerinin O
çatısında O
ateşin O
etrafında O
toplanan O
Filistinli O
bir O
aile O
. O
] O

#sent_id = 184
#text = Meryem Ebu Emre sabahın ilk saatleriyle birlikte ayaklanarak ateşin üstünde yemek pişirip elleriyle çamaşır yıkadığını da sözlerine ekliyor.
Meryem B-PER
Ebu I-PER
Emre I-PER
sabahın O
ilk O
saatleriyle O
birlikte O
ayaklanarak O
ateşin O
üstünde O
yemek O
pişirip O
elleriyle O
çamaşır O
yıkadığını O
da O
sözlerine O
ekliyor O
. O

#sent_id = 185
#text = 20 yaşındaki Raşa Mecid el Attar da güneşi "bir lütuf" olarak gördüklerini anlatıyor.
20 O
yaşındaki O
Raşa B-PER
Mecid I-PER
el I-PER
Attar I-PER
da O
güneşi O
" O
bir O
lütuf O
" O
olarak O
gördüklerini O
anlatıyor O
. O

#sent_id = 186
#text = Haftada birkaç kez 10 telefonu şarj etmeye götürüyormuş.
Haftada O
birkaç O
kez O
10 O
telefonu O
şarj O
etmeye O
götürüyormuş O
. O

#sent_id = 186-1
#text = Ailesinin bu telefonları çoğunlukla karanlıkta ağlayan çocukları sakinleştirmek için kullandığını söylüyor.
Ailesinin O
bu O
telefonları O
çoğunlukla O
karanlıkta O
ağlayan O
çocukları O
sakinleştirmek O
için O
kullandığını O
söylüyor O
. O

#sent_id = 187
#text = Savaştan önce üniversite öğrencisiyken buzdolabı, TV, internet, çamaşır makinesi ve fırınlarını çalıştırabildiklerini vurguluyor: En basit şeyler için bu kadar uğraşırken 21. yüzyılda yaşadığımıza inanamıyorum.
Savaştan O
önce O
üniversite O
öğrencisiyken O
buzdolabı O
, O
TV O
, O
internet O
, O
çamaşır O
makinesi O
ve O
fırınlarını O
çalıştırabildiklerini O
vurguluyor O
: O
En O
basit O
şeyler O
için O
bu O
kadar O
uğraşırken O
21 O
. O
yüzyılda O
yaşadığımıza O
inanamıyorum O
. O

#sent_id = 189
#text = [Hava saldırılarında yaralananları bulmak karanlıkta daha da zor oluyor (AFP)]
[ O
Hava O
saldırılarında O
yaralananları O
bulmak O
karanlıkta O
daha O
da O
zor O
oluyor O
( O
AFP B-ORG
) O
] O

#sent_id = 190
#text = Katil İsrail, iddiasına göre Hamas'ı zayıflatmak için elektrikleri kesiyor.
Katil O
İsrail B-LOC
, O
iddiasına O
göre O
Hamas'ı B-ORG
zayıflatmak O
için O
elektrikleri O
kesiyor O
. O

#sent_id = 190-1
#text = Ancak savaş öncesinde de İsrail ve Mısır'ın ekonomik ambargosu Gazze'ye elektrik verilen saatleri kısıtlıyordu.
Ancak O
savaş O
öncesinde O
de O
İsrail B-LOC
ve O
Mısır'ın B-LOC
ekonomik O
ambargosu O
Gazze'ye B-LOC
elektrik O
verilen O
saatleri O
kısıtlıyordu O
. O

#sent_id = 191
#text = Jeneratör ve güneş enerjisiyle önlem alanlar şanslı sayılır.
Jeneratör O
ve O
güneş O
enerjisiyle O
önlem O
alanlar O
şanslı O
sayılır O
. O

#sent_id = 191-1
#text = Zira katliamla birlikte İsrail yeni panellerin gelmesine engel oluyor.
Zira O
katliamla O
birlikte O
İsrail B-LOC
yeni O
panellerin O
gelmesine O
engel O
oluyor O
. O

#sent_id = 191-2
#text = Ancak Hamas kullanır diye bölgeye mazot da sokulmuyor.
Ancak O
Hamas B-ORG
kullanır O
diye O
bölgeye O
mazot O
da O
sokulmuyor O
. O